<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>libros on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/libros/</link>
    <description>Recent content in libros on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/libros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2021/</guid>
      <description>Por primera vez en mi vida laboral he podido disfrutar de unas escasas dos semanas de vacaciones, en las que he aprovechado para desconectar y relajarme, sin dejar de lado el estudio e investigación de algunos temas informáticos.
Como todos los años, os dejo unas cuantas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar en un libro electrónico o tablet.
El eclecticismo de la selección que he elegido está basado en mis intereses actuales, pero de la que cualquier informático puede sacar al menos un buen libro para relajarse y expandir sus conocimientos en áreas diversas que durante el año no pueda acometer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2020/</guid>
      <description>Como todo lo relacionado con este funesto año, las vacaciones también van a caracterizarse por la extrañeza de la nueva normalidad a la que intentamos adaptarnos como podemos. Pero esta no es razón para abandonar nuestras lecturas estivales. Todo lo contrario. El confinamiento voluntario, la renuncia al ocio nocturno, la escasez de viajes y la situación de desempleo son buenos argumentos para aprovechar estos libros más que nunca.
No podía eludir esta oportunidad para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar en un libro electrónico o tablet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/libros-para-el-verano-2019/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo. Se ha convertido en tradición que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet.
Este año he decidido centrar mis recomendaciones en programación web, que últimamente estoy revisando para expandir mis conocimientos de desarrollo Full Stack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-07-23-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 13:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-07-23-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Todos los años escribo un post con lecturas recomendadas para disfrutar durante las vacaciones y siempre lo publico el uno de agosto. En esta ocasión, me he permitido la licencia de adelantarme a la fecha tradicional por muy buenas razones.

Humble Bundle está ofreciendo por tiempo limitado una colección de auténticas joyas por el precio que quieras pagar. A partir de 15$ tendrás en pdf y epub los siguientes libros sin DRM:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-08-01-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-08-01-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.

Se ha convertido en tradición que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet. Este año, todos los libros que he seleccionado están en inglés porque me he cansado de malas traducciones hechas por filólogos que saben mucho de literatura pero muy poco de informática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2016-08-01-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2016-08-01-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Por primera vez, me voy a pasar el verano trabajando. No tengo palabras para expresar la lástima que siento por mí mismo y por el resto de trabajadores en situación precaria que no pueden disfrutar de unas más que merecidas vacaciones.Pero el mundo sigue y hay que perpetuar esta&amp;nbsp;tradición&amp;nbsp;de escribir un post de recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar durante las vacaciones, en un libro electrónico o tablet. Este año, la lista está muy enfocada a mis inquietudes informáticas, en lo que se refiere a cloud computing, Plan 9 y UNIX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2015-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2015-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.Se ha convertido en&amp;nbsp;tradición&amp;nbsp;que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet. Algunos de los que voy a proponer están en inglés, otros tienen copyright, pero todos merecen la pena. Este año, la lista es menos técnica que otros años, con un ensayo filosófico sobre la tecnología y la biografía de Edward Snowden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2014-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2014-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.Se ha convertido en tradición que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto— para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet. Este año, voy a dedicar el post a Andrew Tanembaum que acaba de jubilarse. En las recomendaciones están sus mejores libros, que lejos de ser farragosos volúmenes técnicos, son muy amenos y accesibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.
Parece que se ha convertido en&amp;nbsp;tradición&amp;nbsp;que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto—&amp;nbsp;para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet. Algunos de los que voy a proponer están en inglés, otros tienen copyright pero todos merecen la pena:The Power of Open</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el Verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2012 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.Parece que se ha convertido en tradición que escriba este post para hacer unas recomendaciones literarias —frikis, por supuesto—&amp;nbsp;para disfrutar durante las vacaciones en un libro electrónico o tablet. Algunos de los que voy a proponer están en inglés, otros tienen copyright pero todos merecen la pena:The C Programming Language&amp;nbsp;Steve JobsThe GNU Hurd Reference ManualGNU Emacs ManualSistemas Operativos, Diesño e ImplementaciónManual de desobediencia a la Ley SindeLinux from ScratchLa ética del hackerInternet Hackers y Software libreNo podía dejar escapar este momento para confirmar que lunaticgeek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.&amp;nbsp;A mí lo que más me gusta del verano es que me deja el tiempo y la tranquilidad que necesito para ponerme al día en todas las lecturas que he dejado colgadas durante el resto del año, así que aprovecho este post para hacer diez recomendaciones literarias -frikis, por supuesto- para leer durante las vacaciones, en un libro electrónico o tablet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
