<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soporte para Búsqueda Enriquecida con RDFa</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/rdfa/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/rdfa/</guid>
      <description>Hace mucho tiempo que llevo queriendo añadir soporte para resultados enriquecidos de búsqueda de Google al blog y por fin me he puesto a ello. Desde que migré de Blogger tengo habilitado el soporte para Open Graph y la búsqueda enriquecida es más de lo mismo, transformar la web en objetos con contenido semántico que puedan interpretarse de forma estandarizada.
Google recomienda encarecidamente el uso de JSON-LD como lenguaje para expresar estos datos estructurados pero yo he decidido hacerlo en RDFa para ser coherente con el diseño de Open Graph, o puede que sea porque ahora está de moda la Composition API de Vue 3 y veo en la solución de JSON-LD un formato que tiende a la redundancia innecesaria de la información, aunque su presentación es claramente superior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de Emojis como SVG en Favicons</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/emoji-favicon/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/emoji-favicon/</guid>
      <description>Hace ya unos tres meses que actualicé a Chromium 80 y me asombró ver que el changelog incluía una función largamente demandada por diseñadores web de todo el mundo, desde hace tantos años. Es el soporte de SVG como favicon que permite especificar en línea o en archivo a parte nuestros favicones a través del formato vectorial basado en XML.
Las ventajas de este cambio que más me interesan son la posibilidad de programar el favicon en vez de dibujarlo en un software de edición de gráficos (como ya he hecho en otras ocasiones) y el dinamismo que esto permite.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
