<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ftp on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/ftp/</link>
    <description>Recent content in Ftp on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/ftp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>FTP en Google Chrome</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/chrome-ftp/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/chrome-ftp/</guid>
      <description>No me ha sorprendido leer en el blog de Chromium que Google retira el soporte de FTP de su navegador web debido a la escasa popularidad del servicio. Estamos casi en 2020 y FTP es un protocolo obsoleto. Todos los proyectos de software libre que utilizaban este tipo de servidores están abandonándolos por falta de ganas de afrontar su mantenimiento. Además la inseguridad implícita en un protocolo sin cifrar despeja el camino para que los administradores de sistemas de todo el mundo apaguen sus FTPs y no vuelvan a encenderlos jamás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Defensa de FTP</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/defensa-ftp/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/defensa-ftp/</guid>
      <description>FTP es uno de los protocolos de internet atacados con mayor ferocidad en los últimos tiempos. En el siglo XXI ya no hay margen para un sistema tan &amp;ldquo;inseguro&amp;rdquo; como FTP, y los grandes navegadores llevan queriendo eliminarlo de su repertorio de soporte desde hace casi un lustro.
Pero me gustaría romper una lanza en favor de FTP, aunque eso suponga ir contra corriente de las tendencias informáticas actuales. FTP es un protocolo cuya transferencia de datos se produce en canales inseguros, como no podía ser de otra forma ya que se inventó hace más de 45 años.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>