<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>terminal on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/terminal/</link>
    <description>Recent content in terminal on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/terminal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Consejos de Vim para Novatos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/vim-para-novatos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/vim-para-novatos/</guid>
      <description>Este no es un blog para novatos. Siempre lo he escrito pensando en informáticos que quisieran expandir sus conocimientos pero que partieran de una sólida base de habilidades en la línea de comandos y en las peculiaridades y características de los sistemas basados en UNIX. Sin embargo un compañero me pidió consejo sobre Vim porque quería empezar a usarlo (creo que ahora edita con Notepad++) y le mandé un email con una serie de pautas que me gustaría compartir públicamente por si pudieran ser útiles a alguien más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Peores Apps de Electron</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/positron/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/positron/</guid>
      <description>Cuando GitHub lanzó Atom, me pareció un experimento muy interesante. Crear un editor web basado enteramente en tecnología web estaba cargado de una lógica bastante estética pero lo que hace años no me di cuenta (porque nunca llegué a probar Atom) es el precio que tenías que pagar por él. Cantidades de RAM y disco duro desperdiciadas para conseguir unos resultados muy por detrás de la competencia.
Sin embargo, no me molesta tanto que haya un editor de textos tan pródigo como el hecho de que se haya puesto de moda esta tecnología y que se estén desarrollando cantidad de herramientas inútiles e insostenibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer RFCs desde el Terminal</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/rfc-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/rfc-terminal/</guid>
      <description>Seré breve. Últimamente estoy leyendo bastantes RFCs y siempre acudo a la web de la ietf porque tiene un formato sobresaliente y sin frivolidades, aunque me gustaría una alternativa de emergencia para estudiar offline. El paquete doc-rfc-std de Ubuntu nos trae todo el catálogo al directorio /usr/share/doc/RFC/ para poder consultar desde nuestro emulador de terminal favorito estos documentos, con herramientas UNIX como less.
Es demasiado farragoso tener que ejecutar
less /usr/share/doc/RFC/links/rfcXXXX.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
