<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Firefox on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/firefox/</link>
    <description>Recent content in Firefox on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>En Defensa de FTP</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/defensa-ftp/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/defensa-ftp/</guid>
      <description>FTP es uno de los protocolos de internet atacados con mayor ferocidad en los últimos tiempos. En el siglo XXI ya no hay margen para un sistema tan &amp;ldquo;inseguro&amp;rdquo; como FTP, y los grandes navegadores llevan queriendo eliminarlo de su repertorio de soporte desde hace casi un lustro.
Pero me gustaría romper una lanza en favor de FTP, aunque eso suponga ir contra corriente de las tendencias informáticas actuales. FTP es un protocolo cuya transferencia de datos se produce en canales inseguros, como no podía ser de otra forma ya que se inventó hace más de 45 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B2G, lo nuevo de Mozilla</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-07-26-b2g-lo-nuevo-de-mozilla/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 16:58:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-07-26-b2g-lo-nuevo-de-mozilla/</guid>
      <description>B2G (Boot To Gecko) es el nombre que la Mozilla Foundation ha elegido para el sistema operativo basado en la nube que están empezando a desarrollar. Como si no fuera suficientemente difícil mantener un navegador web a la última, los creadores de Firefox ya han comenzado a programar un sistema operativo que promete ser la alternativa a Chrome OS.&amp;nbsp;
Personalmente me parece que se deberían centrar en los desarrollos que tengan futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 4</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-03-23-firefox-4/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 17:22:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-03-23-firefox-4/</guid>
      <description>Por fin salió la cuarta versión del navegador de Mozilla y le tengo que dedicar un post, más por obligación moral que por ganas. Antes de seguir quiero advertir a los fanboys de Firefox que no sigan leyendo porque voy a poner fino a su querido programa.
Ya ni me acuerdo de cuándo salió la versión 3 de Firefox. El mundo de la tecnología se ha vuelto tan lunático que los desarrollos tienen que ser prácticamente del tipo rolling release.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>