<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sony on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/sony/</link>
    <description>Recent content in Sony on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Feb 2013 17:08:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/sony/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PlayStation 4. La visión de @edkalrio</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-02-22-playstation-4-la-vision-de-edkalrio/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 17:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-02-22-playstation-4-la-vision-de-edkalrio/</guid>
      <description>Al contrario que en la presentación de anoche en la que no se mostró explícitamente la PlayStation 4, yo sí voy a mostrar mi opinión sobre ella desde un primer momento. La Playstation 4 está muy bien aunque la conferencia de ayer haya sido una porquería.
Voy a desarrollar mis opiniones con argumentos e ideas sobre el futuro de la nueva consola de Sony.
Empecemos con la conferencia puesto que es lo menos importante y lo que peor ha hecho Sony.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PlayStation 4. La visión de @ruvelro</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-02-21-playstation-4-la-vision-de-ruvelro/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 18:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-02-21-playstation-4-la-vision-de-ruvelro/</guid>
      <description>Fueron muchos los que anoche siguieron el evento especial de Sony en el que &#34;conoceríamos el futuro&#34; y efectivamente de algo se habló principalmente: PlayStation 4.He de admitir que no esperaba que se presentara la consola ayer por la noche, más bien me esperaba un evento especial sobre PS Vita (la cual está casi acabada) o incluso un evento sobre el futuro de Sony con Gaikai (del cual hablaron), pero de ahí a presentar la PS4, pues no me lo esperaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre la 8ª generación de consolas</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-16-reflexiones-sobre-la-8-generacion-de/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 20:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-16-reflexiones-sobre-la-8-generacion-de/</guid>
      <description>Hace un par de años escribí un artículo de opinión económica sobre las consolas de 7ª generación. Era unpost escrito a posteriori, en el que expuse algunas tesis sobre el futuro en el mercado pero ya tenía datos.&amp;nbsp;Hoy me apetece algo distinto, una entrada sobre consolas que ni siquiera existen. Es bastante arriesgado por mi parte decir cualquier cosa, positiva o no sobre unas consolas que, con suerte, se presentarán en el próximo E3 pero creo que la evolución de la 7ª generación y los datos históricos nos aportan la información necesaria para inferir un posible (aunque falaz) futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz cumpleaños, PS3</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-03-30-feliz-cumpleanos-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 13:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-03-30-feliz-cumpleanos-ps3/</guid>
      <description>A&amp;nbsp;día&amp;nbsp;de hoy, la videoconsola de Sony, cumple 5 años en Europa.Muchas son las cosas malas que han pasado sobre esta consola:
Fallos de temperatura que&amp;nbsp;producía&amp;nbsp;luces amarillas.Eliminación de retrocompatibilidad de juegos de PS2 en las posteriores a la primera.Eliminación de la compatibilidad con Linux, lo cual dio lugar a lo siguiente.El pirateo con dongle de la&amp;nbsp;versión&amp;nbsp;de firmware 3.41El gran pirateo por medio de un Custom FirmwareProblemas con los firmwares que dejaban el lector de la consola inutilizadoPirateo de la base de datos y PSN más de un mes sin servicio, aparte del robo de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué PlayStation 4 debería llevar una Tesla</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-12-01-por-que-playstation-4-deberia-llevar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 19:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-12-01-por-que-playstation-4-deberia-llevar/</guid>
      <description>Se ha abierto la veda de rumores sobre los nuevos componentes y especificaciones de la futura consola de Sony, después de que un directivo de la marca nipona reconociera que estaría a la venta cuando saliera la Xbox 720.
Pero en este blog no somos tan descarados y sinvergüenzas como otros que se dedican a inventar especificaciones aludiendo a fuentes que solo se encuentran en su maquiavélica imaginación. Nadie sabe lo que va a llevar la PS4 así que solo podemos especular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mayor colección de juegos de PS2 NTSC</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-07-09-la-mayor-coleccion-de-juegos-de-ps2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 19:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-07-09-la-mayor-coleccion-de-juegos-de-ps2/</guid>
      <description>Por internet hoy está circulando una imagen que no se suele ver muy a menudo, un coleccionista de juegos de PS2 que muestra su hobby.
El susodicho, un tal Ahans76, tiene mas de 1850 juegos, de primera edición, todos ellos sin desprecintar siquiera.¿Os imagináis el dineral que se ha tenido que dejar en esa gran colección?¿Y tú, tienes alguna colección que destacar? Yo tengo unos cuantos micropocesadores antiguos, algún día les haré una foto y la subiré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E3 2011 - Fechas y horarios</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-06-05-e3-2011-fechas-y-horarios/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2011 19:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-06-05-e3-2011-fechas-y-horarios/</guid>
      <description>Conferencias:
CD Projekt RED &amp;amp; GOG.com: 2 junio 2011. 21:00 hora española. Streaming desde aquí.
Konami: 2 junio 2011. Evento Pre-E3. 02:00 hora española. Streaming desde aquí.
Microsoft: 6 junio 2011. 18:00 hora española. Streaming desde aquí.
Electronic Arts: 6 junio 2011. 21:3o hora española
Ubisoft: 6 junio 2011. 23:30 hora española
Sony: 6 junio 2011. 02:00 hora española. Streaming desde aquí.
Nintendo: 7 junio 2011. 18:00 hora española.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Sony nos vende?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-26-sony-nos-vende/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 23:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-26-sony-nos-vende/</guid>
      <description>Como muchos de vosotros sabréis, Sony lleva unos cuantos días con problemas en PSN... ¿La razón? Ellos hablan de un ataque, cosa que el grupo anonymous ha negado, aunque ha prometido atacar en cuanto arreglen el problema, y por lo menos, si se quejan, que se quejen de algo. La verdadera razón de la caída de PSN no es otra que la misma que lleva persiguiendo a Sony durante los últimos meses: La incompetencia de sus programadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós PSN</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</guid>
      <description>&#34;Debido a una intrusión externa y para poder llevar a cabo una investigación completa y verificar la estabilidad y seguridad de nuestros servicios de red, hemos apagado Playstation Network y Qriocity en la tarde del miércoles 20 de abril.La provisión a los usuarios de nuestros servicios de entretenimiento son ante todo nuestra mayor prioridad. Estamos haciendo todo lo posible por solventar la situación lo antes posible, y una vez más os agradecemos vuestra paciencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anonymous vuelve contra Sony</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-15-anonymous-vuelve-contra-sony/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 17:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-15-anonymous-vuelve-contra-sony/</guid>
      <description>Al parecer, el grupo Anonymous vuelve al ataque contra Sony.
Todo esto aparece pocos días después de que el tema de Hotz vs Sony se cerrara con la condición de que Hotz no volviera a &#34;juguetear&#34; con ningún sistema de Sony, bajo pena de elevadas multas...
&#34;El caso se ha cerrado. Ante los ojos de la ley se ha terminado, pero para Anonymous es solo el principio&#34; dice Anonymous...&#34;Los ataques a las webs de Sony han cesado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Fin del Proceso</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-13-el-fin-del-proceso/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 20:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-13-el-fin-del-proceso/</guid>
      <description>Si bien hemos conocido hace días que Geohot ha llegado a un acuerdo con los representantes de Sony no ha sido hasta hoy cuando se han conocido los términos exactos de dicho acuerdo.Sony retira su denuncia contra Geohot a cambio de que el hacker no acceda a ningún producto de Sony aunque acepte su licencia de uso. Además no podrá decompilar o desensamblar ningún producto de Sony, &amp;nbsp;desarrollar, actualizar o distribuir software casero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una vez mas, SONY demuestra su incompetencia</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-06-una-vez-mas-sony-demuestra-su/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 21:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-06-una-vez-mas-sony-demuestra-su/</guid>
      <description>Hoy se ha filtrado información de que SONY ha contratado a una empresa especializada en contrarrestar los ataques DDOS que está realizando el grupo Anonymous.¿No sería mejor invertir ese dinero en mejorar el sistema, que cada vez da mas fallos? Podían arreglar las lectoras cascadas, por ejemplo, en vez de seguir adelante con su cobarde política de atacar a la gente con mas conocimientos que sus cutres programadores, como Geohot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anonymous planta cara a Sony</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-04-anonymous-planta-cara-sony/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 12:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-04-anonymous-planta-cara-sony/</guid>
      <description>Este mensaje aparecía hace escasas horas en uno de los canales de IRC anónimos que sirve de plataforma al grupo de ciberactivistas. Sony no solo ha perdido ya la confianza y el respeto de los usuarios de Linux, a los que en la última vista judicial, el representante de Sony afirmaba que formaban parte de &#34;una conspiración glogal con el único propósito de piratear la consola y perjudicar a SCEA&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April Fool&#39;s Day</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</guid>
      <description>Hace un año comenzó todo. Lo que parecía una inocentada por parte de Sony para celebrar el&amp;nbsp;April Fool&#39;s Day se convertió en algo peor que una broma de mal gusto. Hoy recordamos cómo Sony nos robó el acceso a Linux en nuestras PS3 con el lanzamiento de la versión 3.2 del firmware.&amp;nbsp;
Mucha gente nos puede acusar de agitadores, de gamberros cuyo único objetivo es conseguir piratear la PS3 para jugar gratis y no es así.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miedo... o fama?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-03-20-miedo-o-fama/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 20:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-03-20-miedo-o-fama/</guid>
      <description>Quiero publicar este post a modo de protesta hacia Sony y hacia los cobardes hackers que están pirateando sus consolas pero que no se atreven a hacerlo público.
Desde el inmenso fallo de las Master Keys, Sony no ha hecho mas que caer, ya que su consola invencible había sido derrotada por un fallo de programación que no cometería ni un niño de 4 años... es más, cometer a mí ese fallo me hubiera supuesto suspender programación y probablemente repetir el módulo, entonces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adorando la Ley</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-02-15-con-todo-lo-que-esta-pasando/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 20:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-02-15-con-todo-lo-que-esta-pasando/</guid>
      <description>Con todo lo que está pasando últimamente (Ley Sinde, Sony vs Hackers...) de vez en cuando hay que reírse un poco, ya que la risa es salud.Aquí os dejo una ley digna de ser adorada, como hacen estos... hombrecillos ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NGP</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-ngp/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-ngp/</guid>
      <description>Seguro que ya todo el mundo se ha enterado de que Sony va a lanzar una consola portátil a finales de años. Es cierto que lo cuento un poco tarde pero hemos estado de exámenes y apenas había tiempo para hacer un post medio serio. Además tampoco tengo muchas ganas de explayarme con un dispositivo que no va a salir hasta dentro de un año. ya habrá tiempo para comentar y especular sobre la nueva portátil de Sony, ahora solo voy a hacer un corta-pega del video de presentación oficial y de las características sacadas de la press-release de Sony.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSPhone</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 16:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</guid>
      <description>Aunque nunca pensé que fueran capaces de hacer un PSPhone después del rotundo fracaso de la PSP GO, se ha filtrado un video que confirma la validez de las fotografías del PSPhone que llevan circulando por internet durante los últimos meses. El PSPhone es el Sony Ericsson Zeus Z1. Funciona con alguna versión de Android que será Android 2.3 Gingerbread para cuando salga al mercado. En el video se aprecian las características básicas del modelo como pantalla de unas 4&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firmware 3.50 de PS3 añade compatibilidad de 3D</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-16-sony-ha-anunciado-que-el-proximo-martes/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-16-sony-ha-anunciado-que-el-proximo-martes/</guid>
      <description>Sony ha anunciado que el próximo martes sacara la nueva actualización 3.50 de su sistema PS3, la cual añade la compatibilidad para BLU-RAY 3D.Tambien se rumorea la posibilidad de ver tambien fotos en 3D y videos de youtube y similares en 3D tambien en el futuro.Tenemos 3 opciones:-Tener el firm 3.15 o anterior y poder instalar Linux en nuestros sistemas.-Tener el firm 3.41 y poder ejecutar copias de seguridad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
