<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>criptografía on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/criptograf%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in criptografía on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/criptograf%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autentificación con Certificado X.509 de Cliente</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/mtls/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/mtls/</guid>
      <description>Passkeys El futuro prometedor que auguraba la adopción y difusión del uso de Passkeys ha resultado tan distópico como los coches voladores, el metaverso, o incluso Matter. La amigabilidad para el usuario queda reducida a cenizas cuando el entorno de este no se encuentra monopolizado por un único proveedor de servicios. La interoperabilidad entre fabricantes a través de códigos QR y Bluetooth parece una ocurrencia de última hora sin ningún tipo de reflexión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a Libera.Chat mediante Certificado de la FNMT</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/libera/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/libera/</guid>
      <description>Me imagino que no soy el único que se ha visto obligado a añadir a su lista de servidores IRC a Libera.Chat después del culebrón formado por la dimisión en bloque de administradores y operadores de Freenode, que no han tolerado que los intereses corporativos tomasen el control de la plataforma para transformarla en un mero vehículo publicitario para la compañía propietaria, que se estaría aprovechando del trabajo desinteresado de todos estos voluntarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilipolleces Esteganográficas</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/esteganografia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/esteganografia/</guid>
      <description>No hay blog que se precie en el campo de la informática y las tecnologías que no inunde sus páginas con ridículas entradas sobre esteganografía.
La esteganografía es la codificación de información que se inserta en imágenes o audios para ocultarla. Nótese que en ningún momento utilizo términos criptográficos porque la esteganografía no solo no tiene nada que ver con la encriptación sino que va en contra de esta. La criptografía es una ciencia exacta basada en el principio de Kerckhoffs, que postula que un sistema criptográfico debe ser seguro incluso si todo en el sistema, excepto la clave, es conocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entropía Inconmensurable</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-04-24-entropia-inconmensurable/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 14:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-04-24-entropia-inconmensurable/</guid>
      <description>(Me pregunto cómo afectará al SEO una palabra de 15 letras en el título)Tradicionalmente, se ha venido midiendo la dificultad de las contraseñas con la entropía de Shannon. Así, el NIST define la entropía H como función de la longitud de la contraseña l y de longitud del alfabeto b, de tal forma que&amp;nbsp;El problema de esta medida es que no recoge correctamente la dificultad de las contraseñas en el mundo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Última Crisis del Bitcoin</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-02-03-la-ultima-crisis-del-bitcoin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 14:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-02-03-la-ultima-crisis-del-bitcoin/</guid>
      <description>El precio del Bitcoin ha caído más del 50% en un mes hasta situarse por debajo de los 9K USD/BTC. A nadie puede extrañar la volatilidad del que es el producto financiero más absurdo de la historia.
Hace ya cinco años escribí una columna en la que expresaba mi opinión al respecto. Poco ha cambiado desde entonces. El Blockchain me sigue pareciendo una estructura de datos revolucionaria que bien le valdría a Satoshi Nakamoto el Nobel de Economía si la Academia conociera su identidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fracasos con el Certificado Digital de la FNMT</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-05-03-fracasos-con-el-certificado-digital-de/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 20:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-05-03-fracasos-con-el-certificado-digital-de/</guid>
      <description>Hace mucho tiempo que disfruto de las ventajas que ofrece el certificado digital de persona física, emitido por la FNMT-RCM pero últimamente me he estado preguntando cuáles eran los límites de su capacidad de identificación y encriptación personales.
Después de mucho trastear con él puedo decir sin temor a equivocarme que el certificado de la FNMT es útil pero muy aburrido y no nos permite realizar tareas más complejas que otros certificados cumplen sin ningún problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
