<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nexus One on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/nexus-one/</link>
    <description>Recent content in Nexus One on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/nexus-one/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opiniones referentes a los diferentes Sistemas Operativos Moviles</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</guid>
      <description>Últimamente hay una gran guerra referente a los diferentes sistemas operativos móviles, que si Windows Phone, que si Android, que si iOS...Vamos a publicar opiniones sobre dichos sistemas operativos desde el punto de vista de varias personas. La gente que va a opinar ha probado los diferentes sistemas en sus propias manos, no van a dar una mera&amp;nbsp;opinión&amp;nbsp;ideológica.Podéis&amp;nbsp;dejar vuestras opiniones&amp;nbsp;también&amp;nbsp;en los comentarios, y darnos consejos... también si veo que tiene éxito puedo llevarlo a sistemas operativos para PC o mas ideas que nos deis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Nexus &amp; Android 4</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 13:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</guid>
      <description>Sólo a Google se le ocurre hacer una conferencia en Hong Kong para que aquí sean las 4 de la mañana y me quede sin verla.&amp;nbsp;Todavía estamos a la espera de que cuelguen el video íntegro de la conferencia para poder disfrutar con la presentación del nuevo modelo de smartphone que google produce, junto con Samsung. El Galaxy Nexus, anteriormente conocido como Nexus Prime es el nombre del renovado terminal que se pone a la altura del Galaxy S II con unas prestaciones que asustan:Android 4 Ice Cream Sandwich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Nexus S</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-06-google-nexus-s/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 19:52:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-06-google-nexus-s/</guid>
      <description>Se acaba de hacer público el nuevo smartphone que Google ha desarrollado en colaboración con Samsung y ya sabemos por qué no se ha llamado Nexus 2. No habría estado a la altura. El Nexus S es una versión pobremente actualizada y anodina del Nexus One. Nos ha defraudado en muchos aspectos pero no es de extrañar si pensamos que el Nexus One se presentó hace menos de un año y los ingenieros de Google no han podido añadirle gran cosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resurrección</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 18:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</guid>
      <description>El Nexus One, el móvil que Google había dejado de distribuir online por sus bajas ventas, vuelve a estar disponible en la red aunque esta vez es solo para verdaderos geeks.&amp;nbsp;Si bien todavía puede adquirirse un Nexus One a través de las operadoras móviles, la versión liberada que solo se podía comprar a través de la web de Google, desapareció hace un tiempo pero ha resurgido como el fénix porque los encargados de Android han decidido utilizar y distribuir el Nexus One como el smartphone oficial para que los desarrolladores de Android puedan testear sus apps en él.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
