<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DNS on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/dns/</link>
    <description>Recent content in DNS on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El DDNS de Cloudflare</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/ddns/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/ddns/</guid>
      <description>Llevo reivindicando la creación de un servidor DDNS público por parte de Cloudflare desde hace más de cinco años, pero ese escenario me parece cada vez más improbable. Para ellos no sería más que un toy project que asignarían a un becario, como forma de promocionar su negocio serverless.
Por mi parte, estoy muy contento con el servidor que ofrece duckdns.org. Los uso desde que empecé a montar webs, y es el que recomiendo a todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS Raíz alternativo</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-04-11-dns-raiz-alternativo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 14:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-04-11-dns-raiz-alternativo/</guid>
      <description>En el inicio de internet, los nombres de dominios estaban almacenados en un único archivo HOSTS.TXT situado en el servidor del NIC en Stanford. Como es lógico, esa fórmula quedó obsoleta rápidamente por la imposibilidad de escalarse adecuadamente.&amp;nbsp;
El actual sistema de DNS es el sustituto que desde hace 35 años lleva asignando nombres de dominio, y en todo ese tiempo, muy poco ha cambiado en este campo. La introducción de DNSSEC está siendo realmente lenta, DNS over TLS parece una solución abandonada y DoH es todavía un borrador.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
