<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>playstation on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/playstation/</link>
    <description>Recent content in playstation on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Mar 2012 13:50:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/playstation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Feliz cumpleaños, PS3</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-03-30-feliz-cumpleanos-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 13:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-03-30-feliz-cumpleanos-ps3/</guid>
      <description>A&amp;nbsp;día&amp;nbsp;de hoy, la videoconsola de Sony, cumple 5 años en Europa.Muchas son las cosas malas que han pasado sobre esta consola:
Fallos de temperatura que&amp;nbsp;producía&amp;nbsp;luces amarillas.Eliminación de retrocompatibilidad de juegos de PS2 en las posteriores a la primera.Eliminación de la compatibilidad con Linux, lo cual dio lugar a lo siguiente.El pirateo con dongle de la&amp;nbsp;versión&amp;nbsp;de firmware 3.41El gran pirateo por medio de un Custom FirmwareProblemas con los firmwares que dejaban el lector de la consola inutilizadoPirateo de la base de datos y PSN más de un mes sin servicio, aparte del robo de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué PlayStation 4 debería llevar una Tesla</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-12-01-por-que-playstation-4-deberia-llevar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 19:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-12-01-por-que-playstation-4-deberia-llevar/</guid>
      <description>Se ha abierto la veda de rumores sobre los nuevos componentes y especificaciones de la futura consola de Sony, después de que un directivo de la marca nipona reconociera que estaría a la venta cuando saliera la Xbox 720.
Pero en este blog no somos tan descarados y sinvergüenzas como otros que se dedican a inventar especificaciones aludiendo a fuentes que solo se encuentran en su maquiavélica imaginación. Nadie sabe lo que va a llevar la PS4 así que solo podemos especular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Te dejarias operar usando MOVE?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-07-28-te-dejarias-operar-usando-move/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 14:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-07-28-te-dejarias-operar-usando-move/</guid>
      <description>Últimamente Sony está defendiendo su producto MOVE de las posibles similitudes hacia Wiimote.Declaraciones de Sony a IGN dicen lo siguiente:“Nos gusta pensar en él a veces, en lugar de en un mando por control de movimiento, como en un mando de realidad virtual”.“Realmente es 3D, manipulas el mundo, formas parte de cada escena, haces lo que quieres, es un tipo de control que no existía antes. Es una forma diferente de navegar por un espacio 3D.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
