<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FTP en Google Chrome</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/chrome-ftp/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/chrome-ftp/</guid>
      <description>No me ha sorprendido leer en el blog de Chromium que Google retira el soporte de FTP de su navegador web debido a la escasa popularidad del servicio. Estamos casi en 2020 y FTP es un protocolo obsoleto. Todos los proyectos de software libre que utilizaban este tipo de servidores están abandonándolos por falta de ganas de afrontar su mantenimiento. Además la inseguridad implícita en un protocolo sin cifrar despeja el camino para que los administradores de sistemas de todo el mundo apaguen sus FTPs y no vuelvan a encenderlos jamás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Puntos Débiles de Chrome</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/puntos-debiles-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/puntos-debiles-chrome/</guid>
      <description>Lo recuerdo como si fuera ayer mismo. Era una tarde de finales de verano y yo estaba merendando una tarta de manzana y un zumo mientras instalaba el navegador que Google había desvelado inesperadamente tres días antes. No tardé más de veinte minutos en darme cuenta de lo revolucionario de este software y decidí usarlo como navegador por defecto a pesar de su temprano estado de desarrollo (en torno a la versión 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AlphaGo derrota a Kē Jié</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-05-23-alphago-derrota-ke-jie/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 13:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-05-23-alphago-derrota-ke-jie/</guid>
      <description>Ya se ha producido el primer partido del&amp;nbsp;Future of Go Summit, con la victoria de AlphaGo, la red neuronal de Google contra el número uno del mundo,&amp;nbsp;Kē Jié.
Me parece incomprensible que ningún blog esté cubriendo la noticia más importante de inteligencia artificial de este año. Solo The Verge&amp;nbsp;se ha preocupado de escribir unas líneas sobre un acontecimiento que sienta las bases del futuro de la informática.Excited to watch the 1st match between Ke Jie and #AlphaGo kick off tonight at 7:30pm PT!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usar Google como proxy</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-07-19-usar-google-como-proxy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 19:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-07-19-usar-google-como-proxy/</guid>
      <description>Paulatinamente, este blog ha ido evolucionando desde una plataforma de noticias informáticas hasta la columna de opinión sobre temas tecnológicos de todo tipo para alimentar nuestro ego de pseudogurús informáticos. Sin embargo, hoy me apetecía escribir y los temas de debate en el mundo tecnológico languidecen con el calor estival dejándonos un terreno yermo sobre el que comentar banalidades. Como no quiero convertirme en lo que critico de otros blogs de informática, no voy a inventarme noticias para conseguir visitas espurias pero como ya he dicho, tengo ganas de escribir para el blog porque hace ya mucho tiempo que no me paso por aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome para Android</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-02-08-chrome-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 18:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-02-08-chrome-para-android/</guid>
      <description>La espera ha llegado a su fin para muchos amantes de Android y Chrome.
Después de un desarrollo paralelo, Google ha decidido llevar su navegador web a su sistema operativo. Con esta decisión, coherente pero algo tardía, los diseñadores de Android podrán aprovechar las &amp;nbsp;características de Chrome como la omnibar; la sincronización de tabs, marcadores e historial; la tremenda velocidad de renderizado y ejecución de javascript; la seguridad de su diseño a base de sandbox y aislamiento de procesos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hall of Fame</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-01-26-hall-of-fame/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 13:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-01-26-hall-of-fame/</guid>
      <description>Hace unos días estuve hablando con un viejo amigo y surgió el tema de nuestros ídolos. Las personas más influyentes en el mundo de la informática.&amp;nbsp;Estuvimos citando algunos nombres y discutiendo sobre su importancia y relevancia para el mundo de la informática y para el mundo en general. En ese momento se me ocurrió que tenía que recopilar un Hall of Fame con las personas que a MI parecer han sido más importantes en este campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Nexus &amp; Android 4</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 13:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</guid>
      <description>Sólo a Google se le ocurre hacer una conferencia en Hong Kong para que aquí sean las 4 de la mañana y me quede sin verla.&amp;nbsp;Todavía estamos a la espera de que cuelguen el video íntegro de la conferencia para poder disfrutar con la presentación del nuevo modelo de smartphone que google produce, junto con Samsung. El Galaxy Nexus, anteriormente conocido como Nexus Prime es el nombre del renovado terminal que se pone a la altura del Galaxy S II con unas prestaciones que asustan:Android 4 Ice Cream Sandwich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dart, lo nuevo de Google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-10-dart-lo-nuevo-de-google/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 14:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-10-dart-lo-nuevo-de-google/</guid>
      <description>Un par de años después de que Google lanzara su lenguaje de programación Go, llega Dart.&amp;nbsp;La principal diferencia entre ambos lenguajes es que el primero es compilado; fue diseñado para que aprovechara la potencia de núcleos múltiples y de la computación en red. Por el contrario, Dart está pensado para el desarrollo de aplicaciones web. Es un lenguaje interpretado como javascript pero como acaba de salir al gran público, todavía no está implementado en ningún navegador así que si alguien quiere trastear un poco con este nuevo juguete tendrá que ejecutar los programas en una máquina virtual online que Google ofrece o puede compilar el código en javascript para que sea ejecutado directamente por el browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google&#43;, la nueva, y definitiva, red social de google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-06-30-google-la-nueva-y-definitiva-red-social/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 11:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-06-30-google-la-nueva-y-definitiva-red-social/</guid>
      <description>En estos últimos días la red está un tanto revolucionada, y es que, aunque google había anunciado a principios de marzo que iba a trabajar en una nueva red social con el sobrenombre de &#34;Google circles&#34;, hace un par de días ha anunciado el proyecto final denominado finalmente &#34;Google+&#34;Google+ pretende hacer, por fin, cara a Facebook a nivel mundial, y a Tuenti a nivel de España.La expectación que ha creado a nivel mundial ha sido bastante grande, hasta el punto de tener que cerrar el servicio de invitaciones debido a la gran avalancha de peticiones que han llegado, y es que no es para menos, solo hay que ver los vídeos promocionales que la compañía ha sacado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doodle Google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-06-16-doodle-google/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 00:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-06-16-doodle-google/</guid>
      <description>Todos hemos visto mas de un día alguna pijada en el logotipo de google, no?Uno de los que ha causado furor en los últimos dias fue el de la guitarra de Les Paul.Si quieres recordarlo, tanto ese como cualquier otro, no tienes mas que entrar en este apartado de google y seleccionar el que quieras :DDoodles de GoogleTambién google tiene a su disposición una tienda de merchandaising basada en sus doodles:Google StoreCon todo esto, buenas noches y a disfrutarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April Fool&#39;s Day</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</guid>
      <description>Hace un año comenzó todo. Lo que parecía una inocentada por parte de Sony para celebrar el&amp;nbsp;April Fool&#39;s Day se convertió en algo peor que una broma de mal gusto. Hoy recordamos cómo Sony nos robó el acceso a Linux en nuestras PS3 con el lanzamiento de la versión 3.2 del firmware.&amp;nbsp;
Mucha gente nos puede acusar de agitadores, de gamberros cuyo único objetivo es conseguir piratear la PS3 para jugar gratis y no es así.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Google Bomb para los políticos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-03-03-una-google-bomb-para-los-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 18:26:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-03-03-una-google-bomb-para-los-politicos/</guid>
      <description>Google bomb es un método por el que es posible colocar ciertos sitios web en los primeros lugares de los resultados de una búsqueda en Google utilizando un texto determinado.
Este método explota el modo en que trabaja el algoritmo de búsqueda de Google, PageRank. Una página obtendrá un lugar superior si es enlazada por otras ya conocidas. Esto se consigue incluyendo enlaces a la página objetivo en el mayor número de páginas distintas posibles, de manera que el texto del enlace sea el criterio de búsqueda deseado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google y su censura de... ¿conveniencia?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-google-y-su-censura-de-conveniencia/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 14:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-google-y-su-censura-de-conveniencia/</guid>
      <description> Esta semana está siendo una semana movidita para todos los internautas.Primero se aprobó la ley Sinde, y ahora google ha empezado a censurar. Si intentáis buscar palabras como &#34;megaupload&#34; &#34;rapidshare&#34; &#34;torrent&#34; nos encontramos con la sorpresa de que el autocompletar no las marca, y la autobusqueda tampoco... habría que dar a enter e ir manualmente.Sin embargo, personalmente creo que google, un buscador para todos los públicos, debería centrarse antes en eliminar ciertos contenidos, como estos:Definitivamente, está claro que, cosas, como la droga o el sexo dan mas dinero que las descargas, por lo que si hay que censurar, empezaremos por los mas débiles: las descargas </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo al Revés</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 19:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>Desde que empecé a publicar el blog he estado escribiendo sobre lo malos que son algunos y lo buenos que son otros. Ese maniqueísmo ha llevado a que algunos compañeros me critiquen y acusen de tendencioso.Escribo este post para demostrar a todo el mundo que soy perfectamente objetivo al analizar las noticias y sucesos tecnológicos.
En este post redentor, voy a empezar por microsoft. Empresa que odio profundamente desde que lanzaron windows vista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llega Chrome OS</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-08-llega-chrome-os/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 20:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-08-llega-chrome-os/</guid>
      <description>En teoría económica, el precio es una medida de discriminación a la hora de suministrar productos escasos a grandes masas de consumidores. Google se ha cargado esta medida para implantar una de elección de los futuros probadores del Cr-48, el primer notebook con Chrome OS instalado.Sobre Chrome OS no voy a decir nada porque cualquiera que siga este blog ya lo conocerá desde su anuncio el 7 de julio de 2008 hasta la presentación de Chromium OS hace ahora un año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Nexus S</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-06-google-nexus-s/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 19:52:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-06-google-nexus-s/</guid>
      <description>Se acaba de hacer público el nuevo smartphone que Google ha desarrollado en colaboración con Samsung y ya sabemos por qué no se ha llamado Nexus 2. No habría estado a la altura. El Nexus S es una versión pobremente actualizada y anodina del Nexus One. Nos ha defraudado en muchos aspectos pero no es de extrañar si pensamos que el Nexus One se presentó hace menos de un año y los ingenieros de Google no han podido añadirle gran cosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El coche de google que se conduce solo</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-10-12-el-coche-de-google-que-se-conduce-solo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 00:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-10-12-el-coche-de-google-que-se-conduce-solo/</guid>
      <description>En uno de los blogs de Google este fin de semana pasado anunciaban que habían desarrollado un coche que se conducía solo.Finalmente, este coche ha sido probado en una carretera de verdad, con trafico de verdad, como un vehículo mas, y lo mas sorprendente es que ha respondido perfectamente, siendo solo intervenido por un humano en situaciones extremas (un ciclista se saltó un semáforo), y aun así, el estudio de la caja negra indicaba que el coche hubiera evitado el accidente por si solo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todas las adquisiciones de Google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-26-todas-las-adquisiciones-de-google/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 16:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-26-todas-las-adquisiciones-de-google/</guid>
      <description>En este gráfico de scores.orgse muestra el avance de Google hacia el dominio mundial que una vez predijo mi amigo Fegarur y que cada día que pasa parece más probable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat de video de Google para Linux</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-20-chat-de-video-de-google-para-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 15:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-20-chat-de-video-de-google-para-linux/</guid>
      <description>Por fin!La verdad es que los ingenieros de software de Google se han tomado con demasiada calma la implementación de este servicio en Linux. Esta actitud por parte de Google me parece de lo más hipócrita. Hace 2 años salió la versión para windows y los usuarios de Linux nos quedamos con cara de idiotas cuando lo fuimos a usar y el servicio no era compatible con nuestro sistema operativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frases Célebres</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-16-frases-celebres/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 14:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-16-frases-celebres/</guid>
      <description> &#34;Every time you use Google, you&#39;re using a Linux machine.&#34;&amp;nbsp;(Chris DiBona, director de programación de código abierto de Google)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resurrección</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 18:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</guid>
      <description>El Nexus One, el móvil que Google había dejado de distribuir online por sus bajas ventas, vuelve a estar disponible en la red aunque esta vez es solo para verdaderos geeks.&amp;nbsp;Si bien todavía puede adquirirse un Nexus One a través de las operadoras móviles, la versión liberada que solo se podía comprar a través de la web de Google, desapareció hace un tiempo pero ha resurgido como el fénix porque los encargados de Android han decidido utilizar y distribuir el Nexus One como el smartphone oficial para que los desarrolladores de Android puedan testear sus apps en él.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
