<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juegos on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/juegos/</link>
    <description>Recent content in Juegos on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/juegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20 Juegos para la PlayStation Classic</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/20-juegos-ps/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/20-juegos-ps/</guid>
      <description>No voy a comprar la PlayStation Classic porque mi PlayStation original (pirateada) sigue funcionando como el primer día a pesar de sus casi 20 años de edad. Además, tengo un fantástico RPI 3 con RetroPie que hace las veces de emulador de PlayStation y de otras tantas consolas retro.
La última razón para no adquirir la PlayStation Classic es la selección de juegos. Solo conocemos cinco de los 20 que finalmente formarán parte del catálogo pero me temo que la lista no va a ser todo lo buena que esperamos, por problemas de royalties o simplemente para no canibalizar las ventas de las versiones remasterizadas para PS4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AlphaGo derrota a Kē Jié</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-05-23-alphago-derrota-ke-jie/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 13:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-05-23-alphago-derrota-ke-jie/</guid>
      <description>Ya se ha producido el primer partido del&amp;nbsp;Future of Go Summit, con la victoria de AlphaGo, la red neuronal de Google contra el número uno del mundo,&amp;nbsp;Kē Jié.
Me parece incomprensible que ningún blog esté cubriendo la noticia más importante de inteligencia artificial de este año. Solo The Verge&amp;nbsp;se ha preocupado de escribir unas líneas sobre un acontecimiento que sienta las bases del futuro de la informática.Excited to watch the 1st match between Ke Jie and #AlphaGo kick off tonight at 7:30pm PT!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terasology, clon open source de Minecraft</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-07-terasology-clon-open-source-de/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 13:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-07-terasology-clon-open-source-de/</guid>
      <description>Nadie sabe muy bien qué es lo que tiene Minecraft que lo hace un juego tan adictivo.&amp;nbsp;
Pese a su aspecto ultrapixelado que nos recuerda al clásico 3D dot hero y le aporta un matiz muy friki,&amp;nbsp;Markus Persson,&amp;nbsp;el creador de este juego en Java se ha hecho millonario gracias a las impresionantes ventas de un juego tan &#34;cutre&#34; y caro. Probablemente, el precio excesivo de este juego de construcción sin límites sea su talón de aquiles pero gracias a&amp;nbsp;Benjamin Glatzel&amp;nbsp;de movingblocks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Game Pack</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-08-01-ubuntu-game-pack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 11:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-08-01-ubuntu-game-pack/</guid>
      <description>Uno de los mayores inconvenientes que tiene la gente para pasarse a Ubuntu es la incompatibilidad con muchos juegos de windows, aunque, últimamente, hasta yo me estoy quedando sorprendido de la fuerza que tiene Wine para moverlos.
Pese a todo, Linux también tiene juegos específicos (estamos preparando desde aquí un par de análisis).Mirando en internet he encontrado un pack de 5 dvd repletos de juegos específicos de Ubuntu. 156 juegos ni mas ni menos con todas sus dependencias para que solo haya que instalarlos desde un script .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>