<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tipografía on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/tipograf%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in tipografía on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/tipograf%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Norma ISO 216 en el Siglo XXI</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/a4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/a4/</guid>
      <description>Con este título pretendidamente anti-SEO quiero introducir un tema al que llevo dando vueltas un tiempo y sólo interesaría a las mentes más perturbadas y picajosas. La norma ISO 216 define el formato estándar del tamaño del papel, siguiendo una tradición que se remonta hasta 1786. En mi afán excesiva e innecesariamente racionalista me he planteado la manera de mejorar los parámetros que indica la norma para adaptarlos a un época en la que se ha relegado el papel a una posición marginal y el principal consumo de documentos es a través de archivos digitales en PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis Tipografías Favoritas</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2015-05-03-mis-tipografias-favoritas/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 20:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2015-05-03-mis-tipografias-favoritas/</guid>
      <description>Hace tiempo, leí un artículo en el que preguntaban a un grupo de diseñadores por sus tipografías favoritas. Inmediatamente me gustó la idea y ahora voy a hacer lo mismo pero de una forma un poco más estructurada y extensa que en el artículo original.
No hay una tipografía perfecta que valga para todo. La polivalencia de Comic Sans la ha convertido en la más odiada por la mayoría de diseñadores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
