<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadística on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/estad%C3%ADstica/</link>
    <description>Recent content in estadística on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/estad%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aventuras y Misterios d12</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/aventuras-y-misterios-d12/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/aventuras-y-misterios-d12/</guid>
      <description>El d12 es la oveja negra de la familia de dados roleros. En muchos juegos no se usa y en otros se infrautiliza. Aprovechando el concurso de módulos de grapas y mapas para Aventuras y Misterios, voy a portar este sencillo juego creado por los Enekos y pensado para los padres que quieren iniciar a sus retoños en el mundo del rol a un sistema equivalente que solo necesita un d12 en vez de los 6d6 que hay que rodar en ocasiones con las reglas originales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadenas de Markov en Hex Flores</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/hex-flowers/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/hex-flowers/</guid>
      <description>Goblin&amp;rsquo;s Henchman es el creador de una curiosa forma de generar eventos aleatorios que pueden ser usados como oráculo, autogenerador de mapas o mazmorras y cualquier cosa que se nos ocurra. En palabras del propio autor: &amp;ldquo;A versatile game engine using 2D6 and a 19-Hex Flower (it’s like a random table, but with a memory&amp;rdquo;.
Las Hex Flores son teselaciones de 19 hexágonos sobre los que nos desplazamos en función del resultado de una tirada de 2d6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecánicas alternativas en juegos de rol</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/mecanicas-roleras/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/mecanicas-roleras/</guid>
      <description>Podría empezar criticando la excesiva complejidad de Pathfinder pero no es mi intención. Aquel es un juego diseñado con la complejidad en mente y que parece que sus jugadores disfrutan pleiteando reglas y discutiendo con el GM. Prefiero dar esa batalla por perdida para centrarme en mecánicas que he ido encontrando en otros más sencillos que pretenden simplificar los reglamentos para recuperar las raíces del rol. En ciertos juegos he encontrado mecánicas innovadoras que intentan aportar un toque de originalidad, introduciendo nuevas variables innecesarias y que solo se pueden entender desde el punto de vista estético o si no somos tan optimistas, podríamos pensar que los diseñadores no saben en el fondo lo que están haciendo y no son capaces de discernir las alternativas de las que disponen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis Estadístico de Mythic: GME</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/mythic/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/mythic/</guid>
      <description>El Emulador del Director de Juego de Mythic es un suplemento universal para juegos de rol que permite al game master improvisar circunstancias azarosas en las escenas de la partida para quitar peso a su intervención, lo que puede llevar a una situación de juego sin director y en ultimo término a partidas en solitario, cuya trama va surgiendo de la aleatoriedad del sistema y a la interpretación del único jugador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generación de Distribuciones No-Uniformes mediante el algoritmo Alias de Vose en Juegos de Rol</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/rol/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/rol/</guid>
      <description>Hay cierto prejuicio generalizado contra los jugadores de rol que los califica como nerds pero por lo que he podido comprobar, la realidad se aleja bastante de esta idea preconcebida. La complejidad matemática de los juegos de rol es muy básica, lo que es una ventaja si uno está jugando, pero es un serio límite impuesto a los diseñadores de juegos.
El sistema d20 es uno de los más populares y está basado en el dado del mismo nombre que genera una distribución uniforme.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
