<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cloud computing on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/cloud-computing/</link>
    <description>Recent content in cloud computing on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/cloud-computing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WSL 2: El Ataque de los Clones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/wsl2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/wsl2/</guid>
      <description>Hemos ganado. Windows 10 incluirá un kernel Linux completo como base para el Windows Subsystem for Linux que permitirá una compatibilidad total con las llamadas al sistema, haciendo posible la ejecución de Docker y el manejo de FUSE de forma nativa. La licencia GPLv2 del kernel les obliga a mantener un repositorio con todos los cambios que hagan para que la comunidad del software libre pueda beneficiarse de ellos. Aunque Microsoft lleva años siendo uno de los principales contribuyentes de Linux tanto en el aspecto financiero como en el técnico, ahora tendrán que mantener el proyecto completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OnLive. Llega el futuro de los videojuegos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-12-09-onlive-llega-el-futuro-de-los/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-12-09-onlive-llega-el-futuro-de-los/</guid>
      <description>Desde hace tiempo, se está escuchando un nuevo sistema de juego basado en la computación en la nube, llamado OnLive. En USA este sistema está ganando popularidad poco a poco, aunque, sinceramente, es&amp;nbsp;difícil&amp;nbsp;competir contra las grandes industrias de videojuegos como Sony o Microsoft. Este sistema aun no está disponible en España, pero yo he podido acceder a él y os quiero contar mi experiencia,&amp;nbsp;así&amp;nbsp;como compartir la posibilidad de probarlo con todos vosotros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
