<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HATS on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/hats/</link>
    <description>Recent content in HATS on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/hats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HATS 2019</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/hats-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/hats-2019/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 11ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science), del 2019.
Mis esperanzas y temores respecto a este año 2019 que ya ha terminado se han cumplido casi al pie de la letra y eso me alegra porque nunca me han gustado las sorpresas. Siempre recordaré el 2019 como el año en el que me reconcilié con la industria informática. Después de años de escepticismo respecto del rumbo que estaba adoptando, he terminado aceptando —no sé si con cierta resignación— las últimas novedades de hardware gracias al simposio de Hot Chips.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2018</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/hats-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/hats-2018/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 10ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science), del 2018.
Me falta la perspectiva que aporta el tiempo y la reflexión sobre el pasado pero es muy probable que 2018 termine siendo recordado como una año de transición. La calma que precede la tempestad que puede caracterizar 2019, marcado por la guerra comercial entre USA y China y el Brexit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2017</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-01-01-hats-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-01-01-hats-2017/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 9ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science), del 2017.Este año me ha resultado preocupantemente rutinario, quizás sea por la desaceleración de la Ley de Moore que ha frenado la innovación en la industria del silicio o porque ya todos los videojuegos son precuelas/secuelas/remakes/reboots de los clásicos más populares, tomando el mismo camino que la industria del cine que desde hace un lustro solo sabe hacer dinero con grandes sagas repetitivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2016</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-01-01-hats-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-01-01-hats-2016/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 8ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science), del 2016.Este año he publicado tan pocos posts que me parecía absurdo otorgar los HATS, pero lo he hecho por varias razones. La primera es que este año estaban tan claros que me ha resultado muy sencillo elaborar la lista. También lo publico para aprovechar el post y poder explicar mi situación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2015</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2016-01-01-hats-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2016-01-01-hats-2015/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 7ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science) del 2015.2015 ha sido un año realmente divertido en varios aspectos. Cierto es que no vamos por ahí en aerodeslizadores y los DeLoereans no pueden volar, alimentados por reactores de fusión en miniatura, pero sí que ha habido importantes avances en cuanto al desarrollo de la computación cuántica. También ha sido el año de Star Wars y en un universo paralelo, David Bravo es Ministro de Cultura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2014</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2015-01-01-hats-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2015-01-01-hats-2014/</guid>
      <description>Con el fin de año, llega la 6ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science) del 2014.Este año ha estado bastante tranquilo en temas informáticos, incluso podría pensar que ha sido algo aburrido. Las versiones de Ubuntu fueron demasiado conservadoras, ya que reservan todo su arsenal para el 2015. La industria del videojuego genera más beneficios que nunca con juegos que no me interesan nada, como Destiny o COD Advanced Warfare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2013</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2014-01-01-hats-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2014-01-01-hats-2013/</guid>
      <description>Con el fin de año llega la 5ª edición de los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science) de este año 2013 en el que han pasado tantos momentos míticos para el mundo de la informática. Escándalos con la NSA y avances como la nueva generación de consolas han llenado las páginas de los blogs tecnológicos pero también de los grandes medios de comunicación generalistas.&amp;nbsp;Al año nuevo solo le podemos pedir que mejore la economía porque la informática está más viva que nunca y me costaría creer que 2014 vaya a ser un año tan importante, tecnológicamente hablado, como lo ha sido este 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2012</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-01-01-hats-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-01-01-hats-2012/</guid>
      <description>De nuevo llegan los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science). Este año los ganadores han sido tan evidentes que no hemos publicado unas nominaciones previas así que sin más os listamos los ganadores de este año 2012.Software del año 2012:Steam for Linux por conseguir que Linux ya sea mejor que Windows en todos los aspectos posibles.Hardware del año 2012:Epiphany-IV por apostar por un diseño rompedor que traerá la supercomputación al gran público con un precio muy competitivo y un consumo energético insuperable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2011</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-01-01-hats-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-01-01-hats-2011/</guid>
      <description>Tras una larga deliberación, hemos decidido que los ganadores de los HATS 2011 sean para:Siri por ir un paso por delante del resto de soluciones de IA para consumidores finales.OCZ RevoDrive 3 X2 Max IOPS porque de nada sirve un procesador potente sin un sistema de almacenamiento a su altura y el RevoDrive ha demostrado ser el mejor.i&#39;m watch por ser una apuesta fuerte y arriesgada basada en Android. El complemento perfecto para nuestro smartphone, es el gadget más geek del año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nominaciones HATS 2011</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-12-15-nominaciones-hats-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-12-15-nominaciones-hats-2011/</guid>
      <description>De nuevo llegan las nominaciones a los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science).Los nominados a los HATS 2011 son los siguientes:Software del año 2011:PathScale EKOPath 4 Canonical UnitySiriHardware del año 2011:Nvidia Tegra 3 Kal-ElOCZ RevoDrive 3 X2 Max IOPSIntel Xeon E7-8870Gadget del año 2011:Google Galaxy Nexusi&#39;m watchAmazon Kindle Touch 3GVideojuego del año 2011:Uncharted 3
Assassin&#39;s Creed RevelationsLimbo PSNOrdenador del año 2011:System76 Leopard ExtremeAlienware Aurora ExtremeDigitalstorm Cryo-TECAvance científico-tecnológico del año 2011:Microprocesador orgánico y flexible creado por los investigadores del IMEC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 2010</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-01-hats-2010/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-01-hats-2010/</guid>
      <description>Y los ganadores son...Software del año 2010 porque llevamos esperándolo 2 años y es mejor incluso que el 10.10...
Ubuntu 10.04 LTS
Hardware del año 2010 porque es el único procesador en el universo que me daría miedo probar, potencia pura para el procesamiento de enteros y vectores...
IBM Power 7
Gadget del año 2010 porque antes de que apareciera, odiaba los móviles...
Google Nexus One
Videojuego del año 2010 porque deja en ridículo a la realidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nominaciones HATS 2010</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-15-hats-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-15-hats-2010/</guid>
      <description>De nuevo llegan las nominaciones a los premios HATS (Hats Awards of Technology &amp;amp; Science).Los nominados a los HATS 2010 son los siguientes:Software del año 2010:Ubuntu 10.04 LTSPSgrooveChromium OSHardware del año 2010:IBM Power 7NVIDIA GeForce GTX 580Apple A4 Gadget del año 2010:Google Nexus OneApple iPadAmazon Kindle 3Videojuego del año 2010:God of War IIIGT5Assassin&#39;s Creed BrotherhoodOrdenador del año 2010:Cr-48Apple Mac Pro 12-coreDigitalstorm Black|OPS HailstormAvance científico-tecnológico del año 2010:Lentillas electrónicas desarrolladas por la universidad de Washington.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HATS 09</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-02-01-hats-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-02-01-hats-09/</guid>
      <description> Y los ganadores son...Software del año 2009:SpotifyHardware del año 2009:ASUS MARSGadget del año 2009:PS3 slimVideojuego del año 2009:Uncharted 2Ordenador del año 2009:Apple iMac 27&#34; 2.8GHz Intel i7&amp;nbsp;Avance científico-tecnológico del año 2009:Procesador cuántico en estado sólido desarrollado por el Departamento de Física y Física aplicada de la Universidad de Yale.Personaje del año 2009:Steve Jobs</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
