<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unix on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/unix/</link>
    <description>Recent content in Unix on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/unix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Compilación de i3wm en Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/compila-i3wm/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/compila-i3wm/</guid>
      <description>La paciencia es —seguramente— la única virtud de la que puedo presumir, pero todo tiene un límite y llega el momento de remangarse y ponerse a trabajar para actualizar nuestro sistema.
Hace cinco semanas que se liberó la versión 4.17 de i3wm, el gestor de ventanas que llevo usando desde hace ya unos cuantos años. Me sorprendió gratamente encontrar en el changelog una característica que llevo deseando desde que me topé con i3wm, la transparencia de i3bar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro de la Jornada en Unix</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/fichar-unix/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/fichar-unix/</guid>
      <description>Desde hace ya un mes se viene aplicando en España el Real Decreto-ley 8&amp;frasl;2019 que obliga a todas las empresas a llevar un libro registro de las horas efectivamente trabajadas por todo el personal para evitar que los generosos trabajadores regalen las que se calcula que son en torno a tres millones de horas a los honrados empresarios.
Son estos honrados empresarios los que llevan quejándose de esta medida durante todo el mes acusando al gobierno de tomar medidas populistas y chapuceras sin el desarrollo reglamentario necesario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos de Vim para Novatos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/vim-para-novatos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/vim-para-novatos/</guid>
      <description>Este no es un blog para novatos. Siempre lo he escrito pensando en informáticos que quisieran expandir sus conocimientos pero que partieran de una sólida base de habilidades en la línea de comandos y en las peculiaridades y características de los sistemas basados en UNIX. Sin embargo un compañero me pidió consejo sobre Vim porque quería empezar a usarlo (creo que ahora edita con Notepad++) y le mandé un email con una serie de pautas que me gustaría compartir públicamente por si pudieran ser útiles a alguien más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Peores Apps de Electron</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/positron/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/positron/</guid>
      <description>Electron es una tecnología completamente insidiosa. Puede confundir a un usuario, haciéndole creer que se trata de software nativo cuando en realidad no es más que una página web, con lo que esto conlleva.
Cuando GitHub lanzó Atom, me pareció un experimento muy interesante. Crear un editor web basado enteramente en tecnología web estaba cargado de una lógica bastante estética pero lo que hace años no me di cuenta (porque nunca llegué a probar Atom) es el precio que tenías que pagar por él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer RFCs desde el Terminal</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/rfc-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/rfc-terminal/</guid>
      <description>Seré breve. Últimamente estoy leyendo bastantes RFCs y siempre acudo a la web de la ietf porque tiene un formato sobresaliente y sin frivolidades, aunque me gustaría una alternativa de emergencia para estudiar offline. El paquete doc-rfc-std de Ubuntu nos trae todo el catálogo al directorio /usr/share/doc/RFC/ para poder consultar desde nuestro emulador de terminal favorito estos documentos, con herramientas UNIX como less.
Es demasiado farragoso tener que ejecutar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manejando Dotfiles Sin Estilo</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/symlink-dotfiles/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/symlink-dotfiles/</guid>
      <description>El omnisciente algoritmo de YouTube me ha recomendado el vídeo Manage Your Dotfiles With Style! sobre la utilización de GNU Stow para gestionar la ordenación y despliegue de dotfiles. Stow es una de las herramientas más populares para llevar a cabo este tipo de tareas pero nunca la he usado porque me parece absolutamente innecesaria. Es un abuso espurio de un software que está pensado para instalar paquetes en sus propios árboles de directorios que, mediante enlaces simbólicos aparentan estar instalados en el árbol común.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordStar en el siglo XXI</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/wordstar4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/wordstar4/</guid>
      <description>Estoy leyendo el último libro de G. R. R. Martin y con cada página que termino me doy cuenta de la labor titánica de cohesión entre genealogía, historia, política, geografía y cultura que ha tenido que entretejer para dar forma un universo coherente y funcional. Un trabajo complejísimo, sobre todo si tenemos en cuenta que utiliza las herramientas más rudimentarias para escribir sus novelas, WordStar 4.0 en un viejo ordenador con MS-DOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ampliando la Caja de Herramientas de UNIX</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/unix-toolbox/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/unix-toolbox/</guid>
      <description>Una de las partes más importantes de la filosofía UNIX es la composición de programas complejos a partir de otros más simples y genéricos conectándolos entre sí mediante pipes u otros mecanismos de I/O. Esto permite acelerar el desarrollo de programas específicos y facilitar la tarea de tal forma que incluso los programadores menos experimentados pueden conseguir resultados prometedores en poco tiempo.
Ahora bien, esas herramientas básicas llevan usándose desde los años 70 sin apenas variaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RTFM</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/rtfm/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 13:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/rtfm/</guid>
      <description>Siempre me ha resultado llamativo que los blogs más populares de Linux en Español defiendan tanto la seguridad, privacidad y el software libre promoviendo el uso de Tor, publicando cada actualización del router de la cebolla y de Tails, pero todos estos autodenominados hacktivistas no utilizan Tor (excepto Elbinario). A mí, sin embargo, me gusta predicar con el ejemplo y no necesito rellenar páginas con changelogs triviales. Por eso nunca he publicado nada sobre Tor pero voy a hacer algo más importante, distribuir Lunatic Geek en la red Tor con un onion service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calendar</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-03-22-calendar/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-03-22-calendar/</guid>
      <description>Por suerte o por desgracia, mi vida es tan rutinaria que no necesito una agenda. De hecho, mi último recordatorio fue de septiembre del año pasado (tenía que ir al dentista) pero hay mucha gente con vidas ajetreadas que necesitan organizar su valioso tiempo y para ello hacen uso de google calendar o de anacrónicas agendas de papel.
Los fans de UNIX tenemos a nuestra disposición una herramienta igual de potente que sus alternativas modernas, pero mucho más simple y ligera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>/bin/true</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-02-27-bintrue/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 13:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-02-27-bintrue/</guid>
      <description>Rob Pike ha abierto un hilo de Twitter para recordar la historia de /bin/true en los Bell Labs. Debo reconocer que no la conocía y me ha impresionado porque sintetiza de una forma muy satírica el problema principal del sobredesarrollo de software que domina el mercado. Dejo a continuación el contenido del hilo, formateado, para un mayor disfrute.&amp;nbsp;
/bin/true used to be an empty file. The shell would open it, do nothing, and exit with a true status code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fanboys de la Programación Orientada a Objetos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2018-01-30-fanboys-de-la-programacion-orientada/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:52:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2018-01-30-fanboys-de-la-programacion-orientada/</guid>
      <description>TV-Online-TDT-Spain, el proyecto del colega&amp;nbsp;@ruvelro está ganando popularidad y ya son dos programadores los que amable y desinteresadamente han aportado código para mejorar su idea original. Esto me ha hecho acercarme más a un proyecto de software libre en el que los programadores no se conocen pero colaboran para sacar adelante un concepto común. Al no dedicarme a la programación, todo esto me resulta novedoso y ha servido para demostrarme que el hype por la programación orientada a objetos sigue siendo omnipresente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>twtxt</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-12-08-twtxt/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-12-08-twtxt/</guid>
      <description>Twitter me gusta cada vez menos. No es sólo por el aumento a 280 caracteres que, en mi opinión destruye la esencia del microblogging, sino por motivos más trascendentes como el hecho de que @realDonaldTrump se pase por el forro todo el código de conducta de Twitter y no sea baneado mientras que se silencia a @rosemcgowan por denunciar ser víctima del acoso; por no hablar de la escoria humana del supremacismo blanco que divulga su pensamiento racista desde sus cuentas verificadas mientras twitter mira hacia otro lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simplemente Bash</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2017-08-15-simplemente-bash/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2017-08-15-simplemente-bash/</guid>
      <description>Si un administrador de sistemas no es experto en Bash, no hace bien su trabajo. Bash es la principal herramienta con la que contamos para automatizar las tediosas tareas de administración. Su facilidad para manipular archivos en texto plano y encadenar programas con los pipes de Unix hacen que este lenguaje de scripts sea el más atractivo, rápido y KISS.Sin embargo, aunque Bash fue concebido para realizar scripts muy sencillos, sus características le permiten implementar tareas mucho más complejas, que en principio deberían reservarse para otro tipo de lenguajes procedimentales u orientados a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Prompt de Bash</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2016-09-17-mi-prompt-de-bash/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 13:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2016-09-17-mi-prompt-de-bash/</guid>
      <description>Para celebrar el lanzamiento de Bash 4.4 se me ha ocurrido que podría ser interesante compartir con todos la configuración de mi prompt.&amp;nbsp;La configuración por defecto del prompt de Bash tiene un defecto importante, a mi modo de ver. Es demasiado larga para un terminal de 80x24, dimensiones que yo siempre intento respetar. Mi configuración personal pretende ser más breve pero a la vez conservando la misma funcionalidad e incluso añadiendo alguna característica extra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cero de Enero y Otros Hitos Informáticos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2016-01-06-el-cero-de-enero-y-otros-hitos/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2016-01-06-el-cero-de-enero-y-otros-hitos/</guid>
      <description>Vamos a empezar el año con una pregunta lunática. En qué año estamos? La respuesta no es tan evidente como parece. Todo depende del hito del calendario que estemos usando. En occidente se emplea el calendario gregoriano que nos sitúa en el 2016 pero no me parece muy apropiado utilizar la fecha de nacimiento de un carpintero judío de hace dos milenios como referencia temporal. En el mundo informático tampoco les parece la mejor opción y desarrolladores muy importantes han utilizado otras fechas para iniciar su calendario.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>