<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videojuego on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/videojuego/</link>
    <description>Recent content in Videojuego on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 13:52:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/videojuego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La decadencia de la industria del videojuego</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-06-25-la-decadencia-de-la-industria-del/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 13:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-06-25-la-decadencia-de-la-industria-del/</guid>
      <description>Nos hemos reunido los editores de este blog para escribir uno de los post que más lamentamos publicar.El E3 ha terminado con un balance, a nuestro juicio, decepcionante. No recordamos un E3 más conservador en lo que se refiere a anuncios de nuevas plataformas o títulos. Es inevitable sentirse insatisfecho después de que la mayor parte de los títulos nuevos sean secuelas, remasterizaciones, reboots o remakes. A la industria del videojuego le está pasando lo mismo que le ocurre a la musical o editorial desde hace años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros para el verano</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-07-31-libros-para-el-verano/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-07-31-libros-para-el-verano/</guid>
      <description>Miles de personas comienzan mañana sus vacaciones estivales para disfrutar de un merecido descanso después de un largo año de trabajo.&amp;nbsp;A mí lo que más me gusta del verano es que me deja el tiempo y la tranquilidad que necesito para ponerme al día en todas las lecturas que he dejado colgadas durante el resto del año, así que aprovecho este post para hacer diez recomendaciones literarias -frikis, por supuesto- para leer durante las vacaciones, en un libro electrónico o tablet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si la vida fuera un videojuego...</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-13-si-la-vida-fuera-un-videojuego/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 21:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-13-si-la-vida-fuera-un-videojuego/</guid>
      <description>
Sin duda, lo mejor seria la opción de guardar =D</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>