<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sgae on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/sgae/</link>
    <description>Recent content in sgae on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2014 11:46:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/sgae/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resucitando Google News</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2014-12-17-resucitando-google-news/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 11:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2014-12-17-resucitando-google-news/</guid>
      <description>Google News ha muerto y nosotros lo hemos matado. El gobierno del PPSOE ha venido endureciendo la Ley de Propiedad Intelectual para beneficiar al lobby editorial y a la industria cultural desde la infame Ley Sinde, con reformas draconianas que atentan contra el sentido común, que parecen provenir de una época pretérita, que todos pensábamos había sido relegada al olvido y que han llevado a España al ridículo internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El canon ilegal</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-10-21-el-canon-ilegal/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 16:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-10-21-el-canon-ilegal/</guid>
      <description>El canon digital que llevan gravados todos los soportes de almacenamiento digital y otros elementos variopintos ha sido, por fin, declarado ilegal por el tribunal de justicia europeo.El dictamen sentencia que &#34;un sistema nacional que prevé la aplicación de un canon por copia privada a todos los equipos, aparatos y materiales de reproducción digital de forma indiscriminada como ocurre en España no es compatible con la normativa comunitaria”.Esto significa que la aplicación del canon a profesionales es ilegal pero no así para los usuarios finales que son todos unos piratas que irán al infierno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
