<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>smartphone on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/smartphone/</link>
    <description>Recent content in smartphone on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jan 2013 19:01:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/smartphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ubuntu for Phones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-01-03-ubuntu-for-phones/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 19:01:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-01-03-ubuntu-for-phones/</guid>
      <description>Todo apunta a que el 2013 va a ser el año de Ubuntu y los de Canonical empiezan con fuerza presentando Ubuntu for Phones.
Ubuntu for Phones ya se había comentado durante gran parte del 2012 y habían asegurado que llegaría con la próxima LTS, en abril del año que viene aunque ya podemos ver la presentación oficial que han montado para el CES.

Ubuntu for Phones es precioso, elegante y ultraminimalista, con una interfaz que nos recuerda en gran parte a Unity y consigue conciliar el diseño de escritorio con el de smartphone, algo que no logró Microsoft con Metro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opiniones referentes a los diferentes Sistemas Operativos Moviles</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</guid>
      <description>Últimamente hay una gran guerra referente a los diferentes sistemas operativos móviles, que si Windows Phone, que si Android, que si iOS...Vamos a publicar opiniones sobre dichos sistemas operativos desde el punto de vista de varias personas. La gente que va a opinar ha probado los diferentes sistemas en sus propias manos, no van a dar una mera&amp;nbsp;opinión&amp;nbsp;ideológica.Podéis&amp;nbsp;dejar vuestras opiniones&amp;nbsp;también&amp;nbsp;en los comentarios, y darnos consejos... también si veo que tiene éxito puedo llevarlo a sistemas operativos para PC o mas ideas que nos deis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los usuarios de smartphones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resurrección</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 18:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-06-resurreccion/</guid>
      <description>El Nexus One, el móvil que Google había dejado de distribuir online por sus bajas ventas, vuelve a estar disponible en la red aunque esta vez es solo para verdaderos geeks.&amp;nbsp;Si bien todavía puede adquirirse un Nexus One a través de las operadoras móviles, la versión liberada que solo se podía comprar a través de la web de Google, desapareció hace un tiempo pero ha resurgido como el fénix porque los encargados de Android han decidido utilizar y distribuir el Nexus One como el smartphone oficial para que los desarrolladores de Android puedan testear sus apps en él.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
