<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Stickers de Line para WhatsApp</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/whatsapp-stickers/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/whatsapp-stickers/</guid>
      <description>Tras años de desarrollo, WhatsApp ha lanzado su servicio de stickers, función disponible en la práctica totalidad de aplicaciones de chat móvil y que es leitmotiv y principal fuente de ingresos de su rival, Line.
Por extraño que parezca, formo parte de ese porcentaje marginal de personas que no utiliza WhatsApp. Al principio, la falta de seguridad fue el principal motivo para elegir Line como app de mensajería y obligar a todos mis amigos a utilizar este canal de comunicación si querían mantener el contacto conmigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis técnico del fracaso de Ubuntu Edge</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-08-22-analisis-tecnico-del-fracaso-de-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 17:09:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-08-22-analisis-tecnico-del-fracaso-de-ubuntu/</guid>
      <description>Predigo el fracaso de Ubuntu Edge.
— lunaticgeek.com (@lunaticgeek) July 22, 2013Escribí este tweet un par de horas después del inicio de la campaña de Ubuntu Edge y no me gusta hacer leña del árbol caído pero el fracaso de Ubuntu Edge ha sido la crónica de una muerte anunciada desde el primer momento. A lo largo de este post, doblemente friki, ya que tendrá una parte geek y otra nerd, explicaré exhaustiva y sistemáticamente lo que para mí era una evidencia, en contra de la opinión popular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu for Phones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-01-03-ubuntu-for-phones/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 19:01:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-01-03-ubuntu-for-phones/</guid>
      <description>Todo apunta a que el 2013 va a ser el año de Ubuntu y los de Canonical empiezan con fuerza presentando Ubuntu for Phones.
Ubuntu for Phones ya se había comentado durante gran parte del 2012 y habían asegurado que llegaría con la próxima LTS, en abril del año que viene aunque ya podemos ver la presentación oficial que han montado para el CES.

Ubuntu for Phones es precioso, elegante y ultraminimalista, con una interfaz que nos recuerda en gran parte a Unity y consigue conciliar el diseño de escritorio con el de smartphone, algo que no logró Microsoft con Metro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué WhatsApp ya NO es una mierda</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-08-29-por-que-whatsapp-ya-no-es-una-mierda/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 18:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-08-29-por-que-whatsapp-ya-no-es-una-mierda/</guid>
      <description>Como no podía ser de otra forma, en este blog hemos criticado pública y privadamente esta aplicación de mensajería móvil pero es de justicia reconocer que han solventado sus fallos.
WhatsApp es una aplicación que hemos criticado duramente por lo chapuceros que habían sido sus programadores. Me refiero a la seguridad del servicio. Algo tan primordial como la privacidad de los mensajes enviados y recibidos en una aplicación de mensajería había sido obviada por los desarrolladores de&amp;nbsp;WhatsApp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opiniones referentes a los diferentes Sistemas Operativos Moviles</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</guid>
      <description>Últimamente hay una gran guerra referente a los diferentes sistemas operativos móviles, que si Windows Phone, que si Android, que si iOS...Vamos a publicar opiniones sobre dichos sistemas operativos desde el punto de vista de varias personas. La gente que va a opinar ha probado los diferentes sistemas en sus propias manos, no van a dar una mera&amp;nbsp;opinión&amp;nbsp;ideológica.Podéis&amp;nbsp;dejar vuestras opiniones&amp;nbsp;también&amp;nbsp;en los comentarios, y darnos consejos... también si veo que tiene éxito puedo llevarlo a sistemas operativos para PC o mas ideas que nos deis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu para Android</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-02-21-ubuntu-para-android/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 19:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-02-21-ubuntu-para-android/</guid>
      <description>&#34;Solo hace falta que cojas el smartphone y lo conectes a un monitor para conseguir una inmersión total en un escritorio Ubuntu con todas las aplicaciones nativas que quieras, ejecutándose en el mismo dispositivo, dentro de Android.&#34;
Parece que Canonical quiere revolucionar la industria de las telecomunicaciones de nuevo con una idea tan revolucionaria como utilizar los smartphones de última generación, supervitaminados, con múltiples núcleos y 1GB de RAM o más para algo más productivo y acorde a su potencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome para Android</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-02-08-chrome-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 18:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-02-08-chrome-para-android/</guid>
      <description>La espera ha llegado a su fin para muchos amantes de Android y Chrome.
Después de un desarrollo paralelo, Google ha decidido llevar su navegador web a su sistema operativo. Con esta decisión, coherente pero algo tardía, los diseñadores de Android podrán aprovechar las &amp;nbsp;características de Chrome como la omnibar; la sincronización de tabs, marcadores e historial; la tremenda velocidad de renderizado y ejecución de javascript; la seguridad de su diseño a base de sandbox y aislamiento de procesos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>biit, el nuevo spotify</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 13:28:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</guid>
      <description>Aunque las comparaciones sean odiosas, biit no puede negar que esté utilizando este reclamo, si bien está algo disimulado para captar usuarios.
Biit es la nueva aplicación para iOS que está triunfando en la appstore. Sus funciones son bien simples. Permite escuchar música en stream, gratuita, sin apenas publicidad y sin suscripciones de ningún tipo.&amp;nbsp;Para convencer al público de que su aplicación es extraordinaria, los desarrolladores españoles de esta app que estará disponible para Android próximamente, han escrito un manifiesto que se compromenten a seguir hasta el final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Nexus &amp; Android 4</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 13:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-19-galaxy-nexus-android-4/</guid>
      <description>Sólo a Google se le ocurre hacer una conferencia en Hong Kong para que aquí sean las 4 de la mañana y me quede sin verla.&amp;nbsp;Todavía estamos a la espera de que cuelguen el video íntegro de la conferencia para poder disfrutar con la presentación del nuevo modelo de smartphone que google produce, junto con Samsung. El Galaxy Nexus, anteriormente conocido como Nexus Prime es el nombre del renovado terminal que se pone a la altura del Galaxy S II con unas prestaciones que asustan:Android 4 Ice Cream Sandwich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry Google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-08-05-angry-google/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-08-05-angry-google/</guid>
      <description>David Drummond, vice-presidente senior de Google y su jefe del gabinete jurídico ha publicado en el blog oficial de Google un post muy crítico con Microsoft y Apple en el que expresa lo que todos pensamos de las políticas que su competencia lleva a cabo.
Todo empezó hace unas semanas, cuando unos fondos de inversión integrados entre otros por Microsoft y Apple adquirieron un paquete de patentes de Novell y Nortel necesarias para Android, para asegurarse de que Google les tendría que pagar unos royalties por su uso y esto encarecería el coste de las licencias de Android que pasaría de ser gratis a costar 15$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App de PlayStation</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 15:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</guid>
      <description>Si hay algo que queríamos los usuarios de Android y iOS poseedores de una PlayStation 3 es poder vincular nuestra cuenta de PSN a nuestro smartphone para conocer en tiempo real lo que están haciendo nuestros compañeros de juegos. Por eso Sony&amp;nbsp;va a lanzar en las próximas semanas una aplicación móvil gratuita que va a permitir lo siguiente:Comprobar los trofeos de PSN y el estado de tus amigos.Descubrir todos los últimos juegos y noticias sobre PS3, PSP y PS2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSPhone</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 16:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</guid>
      <description>Aunque nunca pensé que fueran capaces de hacer un PSPhone después del rotundo fracaso de la PSP GO, se ha filtrado un video que confirma la validez de las fotografías del PSPhone que llevan circulando por internet durante los últimos meses. El PSPhone es el Sony Ericsson Zeus Z1. Funciona con alguna versión de Android que será Android 2.3 Gingerbread para cuando salga al mercado. En el video se aprecian las características básicas del modelo como pantalla de unas 4&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los usuarios de smartphones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synapse One</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-10-24-synapse-one/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2010 18:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-10-24-synapse-one/</guid>
      <description>Synapse-Phones es una empresa de tecnología alemana con una gran propuesta por delante, van a ofrecer la posibilidad de que podamos crear un smartphone personalizado.Desde hace tiempo considero al Nexus One como el paradigma del frikismo en la telefonía móvil pero el nuevo dispositivo de Synapse bien podría arrebatarle el título al móvil de Google. Desde 300€ podemos reservar un móvil de última tecnología con Android 2.2 y pantalla super AMOLED.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>