<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anonymous on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/anonymous/</link>
    <description>Recent content in Anonymous on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2011 23:19:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/anonymous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Sony nos vende?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-26-sony-nos-vende/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 23:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-26-sony-nos-vende/</guid>
      <description>Como muchos de vosotros sabréis, Sony lleva unos cuantos días con problemas en PSN... ¿La razón? Ellos hablan de un ataque, cosa que el grupo anonymous ha negado, aunque ha prometido atacar en cuanto arreglen el problema, y por lo menos, si se quejan, que se quejen de algo. La verdadera razón de la caída de PSN no es otra que la misma que lleva persiguiendo a Sony durante los últimos meses: La incompetencia de sus programadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós PSN</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</guid>
      <description>&#34;Debido a una intrusión externa y para poder llevar a cabo una investigación completa y verificar la estabilidad y seguridad de nuestros servicios de red, hemos apagado Playstation Network y Qriocity en la tarde del miércoles 20 de abril.La provisión a los usuarios de nuestros servicios de entretenimiento son ante todo nuestra mayor prioridad. Estamos haciendo todo lo posible por solventar la situación lo antes posible, y una vez más os agradecemos vuestra paciencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anonymous vuelve contra Sony</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-15-anonymous-vuelve-contra-sony/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 17:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-15-anonymous-vuelve-contra-sony/</guid>
      <description>Al parecer, el grupo Anonymous vuelve al ataque contra Sony.
Todo esto aparece pocos días después de que el tema de Hotz vs Sony se cerrara con la condición de que Hotz no volviera a &#34;juguetear&#34; con ningún sistema de Sony, bajo pena de elevadas multas...
&#34;El caso se ha cerrado. Ante los ojos de la ley se ha terminado, pero para Anonymous es solo el principio&#34; dice Anonymous...&#34;Los ataques a las webs de Sony han cesado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>