<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ios on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/ios/</link>
    <description>Recent content in Ios on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Opiniones referentes a los diferentes Sistemas Operativos Moviles</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 23:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-13-opiniones-referentes-los-diferentes/</guid>
      <description>Últimamente hay una gran guerra referente a los diferentes sistemas operativos móviles, que si Windows Phone, que si Android, que si iOS...Vamos a publicar opiniones sobre dichos sistemas operativos desde el punto de vista de varias personas. La gente que va a opinar ha probado los diferentes sistemas en sus propias manos, no van a dar una mera&amp;nbsp;opinión&amp;nbsp;ideológica.Podéis&amp;nbsp;dejar vuestras opiniones&amp;nbsp;también&amp;nbsp;en los comentarios, y darnos consejos... también si veo que tiene éxito puedo llevarlo a sistemas operativos para PC o mas ideas que nos deis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>biit, el nuevo spotify</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 13:28:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</guid>
      <description>Aunque las comparaciones sean odiosas, biit no puede negar que esté utilizando este reclamo, si bien está algo disimulado para captar usuarios.
Biit es la nueva aplicación para iOS que está triunfando en la appstore. Sus funciones son bien simples. Permite escuchar música en stream, gratuita, sin apenas publicidad y sin suscripciones de ningún tipo.&amp;nbsp;Para convencer al público de que su aplicación es extraordinaria, los desarrolladores españoles de esta app que estará disponible para Android próximamente, han escrito un manifiesto que se compromenten a seguir hasta el final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogger para iOS</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-09-09-blogger-para-ios/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 01:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-09-09-blogger-para-ios/</guid>
      <description>Ya era hora de que sacaran una app oficial. No es muy cómodo pero en iPad tiene que verse bien. Me despido por hoy desde mi iPod</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App de PlayStation</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 15:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</guid>
      <description>Si hay algo que queríamos los usuarios de Android y iOS poseedores de una PlayStation 3 es poder vincular nuestra cuenta de PSN a nuestro smartphone para conocer en tiempo real lo que están haciendo nuestros compañeros de juegos. Por eso Sony&amp;nbsp;va a lanzar en las próximas semanas una aplicación móvil gratuita que va a permitir lo siguiente:Comprobar los trofeos de PSN y el estado de tus amigos.Descubrir todos los últimos juegos y noticias sobre PS3, PSP y PS2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los usuarios de smartphones</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-11-07-los-usuarios-de-smartphones/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>