<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psp on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/psp/</link>
    <description>Recent content in Psp on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2011 17:40:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/psp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NGP</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-ngp/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 17:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-ngp/</guid>
      <description>Seguro que ya todo el mundo se ha enterado de que Sony va a lanzar una consola portátil a finales de años. Es cierto que lo cuento un poco tarde pero hemos estado de exámenes y apenas había tiempo para hacer un post medio serio. Además tampoco tengo muchas ganas de explayarme con un dispositivo que no va a salir hasta dentro de un año. ya habrá tiempo para comentar y especular sobre la nueva portátil de Sony, ahora solo voy a hacer un corta-pega del video de presentación oficial y de las características sacadas de la press-release de Sony.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSPhone</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 16:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-04-psphone/</guid>
      <description>Aunque nunca pensé que fueran capaces de hacer un PSPhone después del rotundo fracaso de la PSP GO, se ha filtrado un video que confirma la validez de las fotografías del PSPhone que llevan circulando por internet durante los últimos meses. El PSPhone es el Sony Ericsson Zeus Z1. Funciona con alguna versión de Android que será Android 2.3 Gingerbread para cuando salga al mercado. En el video se aprecian las características básicas del modelo como pantalla de unas 4&#34;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>