<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tuenti Facebook on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/tuenti-facebook/</link>
    <description>Recent content in Tuenti Facebook on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2011 11:45:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/tuenti-facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google&#43;, la nueva, y definitiva, red social de google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-06-30-google-la-nueva-y-definitiva-red-social/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 11:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-06-30-google-la-nueva-y-definitiva-red-social/</guid>
      <description>En estos últimos días la red está un tanto revolucionada, y es que, aunque google había anunciado a principios de marzo que iba a trabajar en una nueva red social con el sobrenombre de &#34;Google circles&#34;, hace un par de días ha anunciado el proyecto final denominado finalmente &#34;Google+&#34;Google+ pretende hacer, por fin, cara a Facebook a nivel mundial, y a Tuenti a nivel de España.La expectación que ha creado a nivel mundial ha sido bastante grande, hasta el punto de tener que cerrar el servicio de invitaciones debido a la gran avalancha de peticiones que han llegado, y es que no es para menos, solo hay que ver los vídeos promocionales que la compañía ha sacado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti-chat, Tuenti-juegos y ahora... TUENTI-ROBO</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-20-tuenti-chat-tuenti-juegos-y-ahora/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 17:11:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-20-tuenti-chat-tuenti-juegos-y-ahora/</guid>
      <description>Ya uno no sabe en qué red social anda... o en Tuenti, o en Facebook, porque cada día que pasa son mas idénticas.Poco a poco hemos ido cambiando de una red social rápida, &#34;sin errores&#34; y simple, a algo cada vez más pesado, con fallos, y encima plagio. Tuenti acabará siendo para facebook como un 3D Dot Game Heroes para Zelda.Empezamos la historia con un chat, cutre cutre y odioso el sonido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>