<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ps4 on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/ps4/</link>
    <description>Recent content in Ps4 on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2013 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/ps4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi router-consola</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-12-05-mi-router-consola/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-12-05-mi-router-consola/</guid>
      <description>La nueva generación de consolas ha llegado al mercado y todos los gamers están sobreexcitados, decidiendo si comprar la PS4, Xbox One o ambas si sus bolsillos se lo permiten. Ciertamente, la nueva generación es muy interesante por muchos motivos pero no es lo suficientemente geek. Por suerte, en este blog siempre apostamos por las soluciones absurdas para problemas que no existen y así es como llegamos a la conclusión de que teníamos que fabricar nuestra propia consola con el frikismo como leitmotiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PlayStation 4. La visión de @edkalrio</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-02-22-playstation-4-la-vision-de-edkalrio/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 17:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-02-22-playstation-4-la-vision-de-edkalrio/</guid>
      <description>Al contrario que en la presentación de anoche en la que no se mostró explícitamente la PlayStation 4, yo sí voy a mostrar mi opinión sobre ella desde un primer momento. La Playstation 4 está muy bien aunque la conferencia de ayer haya sido una porquería.
Voy a desarrollar mis opiniones con argumentos e ideas sobre el futuro de la nueva consola de Sony.
Empecemos con la conferencia puesto que es lo menos importante y lo que peor ha hecho Sony.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PlayStation 4. La visión de @ruvelro</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2013-02-21-playstation-4-la-vision-de-ruvelro/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 18:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2013-02-21-playstation-4-la-vision-de-ruvelro/</guid>
      <description>Fueron muchos los que anoche siguieron el evento especial de Sony en el que &#34;conoceríamos el futuro&#34; y efectivamente de algo se habló principalmente: PlayStation 4.He de admitir que no esperaba que se presentara la consola ayer por la noche, más bien me esperaba un evento especial sobre PS Vita (la cual está casi acabada) o incluso un evento sobre el futuro de Sony con Gaikai (del cual hablaron), pero de ahí a presentar la PS4, pues no me lo esperaba.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>