<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ps3 on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/ps3/</link>
    <description>Recent content in Ps3 on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 13:52:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/ps3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La decadencia de la industria del videojuego</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-06-25-la-decadencia-de-la-industria-del/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 13:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-06-25-la-decadencia-de-la-industria-del/</guid>
      <description>Nos hemos reunido los editores de este blog para escribir uno de los post que más lamentamos publicar.El E3 ha terminado con un balance, a nuestro juicio, decepcionante. No recordamos un E3 más conservador en lo que se refiere a anuncios de nuevas plataformas o títulos. Es inevitable sentirse insatisfecho después de que la mayor parte de los títulos nuevos sean secuelas, remasterizaciones, reboots o remakes. A la industria del videojuego le está pasando lo mismo que le ocurre a la musical o editorial desde hace años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre la 8ª generación de consolas</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-05-16-reflexiones-sobre-la-8-generacion-de/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 20:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-05-16-reflexiones-sobre-la-8-generacion-de/</guid>
      <description>Hace un par de años escribí un artículo de opinión económica sobre las consolas de 7ª generación. Era unpost escrito a posteriori, en el que expuse algunas tesis sobre el futuro en el mercado pero ya tenía datos.&amp;nbsp;Hoy me apetece algo distinto, una entrada sobre consolas que ni siquiera existen. Es bastante arriesgado por mi parte decir cualquier cosa, positiva o no sobre unas consolas que, con suerte, se presentarán en el próximo E3 pero creo que la evolución de la 7ª generación y los datos históricos nos aportan la información necesaria para inferir un posible (aunque falaz) futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós PSN</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 13:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-23-adios-psn/</guid>
      <description>&#34;Debido a una intrusión externa y para poder llevar a cabo una investigación completa y verificar la estabilidad y seguridad de nuestros servicios de red, hemos apagado Playstation Network y Qriocity en la tarde del miércoles 20 de abril.La provisión a los usuarios de nuestros servicios de entretenimiento son ante todo nuestra mayor prioridad. Estamos haciendo todo lo posible por solventar la situación lo antes posible, y una vez más os agradecemos vuestra paciencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Fin del Proceso</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-13-el-fin-del-proceso/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 20:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-13-el-fin-del-proceso/</guid>
      <description>Si bien hemos conocido hace días que Geohot ha llegado a un acuerdo con los representantes de Sony no ha sido hasta hoy cuando se han conocido los términos exactos de dicho acuerdo.Sony retira su denuncia contra Geohot a cambio de que el hacker no acceda a ningún producto de Sony aunque acepte su licencia de uso. Además no podrá decompilar o desensamblar ningún producto de Sony, &amp;nbsp;desarrollar, actualizar o distribuir software casero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Retorno del Pingüino</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-07-el-retorno-del-pinguino/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 16:42:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-07-el-retorno-del-pinguino/</guid>
      <description>Hoy en día no hay mayor acto de friki-rebeldía que ser usuario de Linux en Playstation 3.&amp;nbsp;El problema es que muchos gamers han sucumbido a las delicias de los juegos en alta definición para la consola de Sony y han optado por la actualización de sus firmwares dejando que Sony les expropie el OtherOS de sus consolas. Para todos aquellos que quieran unirse a la comunidad Linux, que sepan que ya se puede volver a instalar Linux en PS3, por supuesto de forma irregular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una vez mas, SONY demuestra su incompetencia</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-06-una-vez-mas-sony-demuestra-su/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 21:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-06-una-vez-mas-sony-demuestra-su/</guid>
      <description>Hoy se ha filtrado información de que SONY ha contratado a una empresa especializada en contrarrestar los ataques DDOS que está realizando el grupo Anonymous.¿No sería mejor invertir ese dinero en mejorar el sistema, que cada vez da mas fallos? Podían arreglar las lectoras cascadas, por ejemplo, en vez de seguir adelante con su cobarde política de atacar a la gente con mas conocimientos que sus cutres programadores, como Geohot.Esos ataques DDOS se los han ganado ellos a pulso, fastidiando al usuario que compró su consola engañado con la posibilidad de instalar un SO alternativo, cuando perfectamente podía haber comprado una Xbox para jugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anonymous planta cara a Sony</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-04-anonymous-planta-cara-sony/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 12:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-04-anonymous-planta-cara-sony/</guid>
      <description>Este mensaje aparecía hace escasas horas en uno de los canales de IRC anónimos que sirve de plataforma al grupo de ciberactivistas. Sony no solo ha perdido ya la confianza y el respeto de los usuarios de Linux, a los que en la última vista judicial, el representante de Sony afirmaba que formaban parte de &#34;una conspiración glogal con el único propósito de piratear la consola y perjudicar a SCEA&#34;. Anonymous no hace daño a la mayoría de entidades que ataca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April Fool&#39;s Day</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-04-01-april-fools-day/</guid>
      <description>Hace un año comenzó todo. Lo que parecía una inocentada por parte de Sony para celebrar el&amp;nbsp;April Fool&#39;s Day se convertió en algo peor que una broma de mal gusto. Hoy recordamos cómo Sony nos robó el acceso a Linux en nuestras PS3 con el lanzamiento de la versión 3.2 del firmware.&amp;nbsp;
Mucha gente nos puede acusar de agitadores, de gamberros cuyo único objetivo es conseguir piratear la PS3 para jugar gratis y no es así.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Ubuntu juega con Sony?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-03-03-ubuntu-juega-con-sony/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 23:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-03-03-ubuntu-juega-con-sony/</guid>
      <description>Una de las movidas mas importantes de este año pasado fue el acto dictador por parte de Sony de quitarnos la posibilidad de instalar Linux en nuestra PS3, acto por el cual se ha conseguido piratear su videoconsola. Estoy seguro de que si Sony no hubiera ignorado las peticiones de los usuarios de mantenerlo y actuado por su propia cuenta, su consola seguiría siendo Inpirateable.


El caso es que, en la pagina de Ubuntu, podemos observar que han hecho una compilación de 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando una persona derrota a una multinacional</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-cuando-una-persona-derrota-una/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 00:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-29-cuando-una-persona-derrota-una/</guid>
      <description>Geohot es conocido por desarrollar el jailbreak de iphone y ipod, pero no contento con eso, decidió ir más allá. Un día, Geo se compró una PS3, como muchos de nosotros, entre otras cosas, por el modo OtherOS, que permitía la instalación de un Linux en la PS3 (aunque muy capado por todos los lados) que podía convertir perfectamente la PS3 en un completo ordenador de salón. Geo se enfadó con la PS3 porque el OtherOS estaba muy capado por todos los lados y había muchas cosas que no dejaba hacer, por tanto, empezó a crear un exploit con el que ir consiguiendo permisos para poder tener un sistema decente, no un sistema capado por todos los lados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Retorno de Linux (a la PS3) [EDIT]</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-29-el-retorno-de-linux-la-ps3/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-29-el-retorno-de-linux-la-ps3/</guid>
      <description>Los hackers de HackMii, responsables de desarrollar una homebrew scene de wii acaban de anunciar en la conferencia CCC 27C3 que han dado con las claves necesarias para rootear la PS3, esto supone tener control pleno sobre la PS3 para poder reinstalar Linux sobre cualquier firmware y ejecutar backups de videojuegos sin necesidad de ningún dongle. Los hackers han prometido explicar su método y realizar una demo que se publicará mañana cuando se lance su web,&amp;nbsp;fail0verflow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App de PlayStation</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 15:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-12-18-app-de-playstation/</guid>
      <description>Si hay algo que queríamos los usuarios de Android y iOS poseedores de una PlayStation 3 es poder vincular nuestra cuenta de PSN a nuestro smartphone para conocer en tiempo real lo que están haciendo nuestros compañeros de juegos. Por eso Sony&amp;nbsp;va a lanzar en las próximas semanas una aplicación móvil gratuita que va a permitir lo siguiente:Comprobar los trofeos de PSN y el estado de tus amigos.Descubrir todos los últimos juegos y noticias sobre PS3, PSP y PS2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSN cae ante el jailbreak</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-11-11-ayer-han-sacado-la-luz-una/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 21:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-11-11-ayer-han-sacado-la-luz-una/</guid>
      <description>Ayer han sacado a la luz una actualizacion para los dongles (extactamente es una versión modificada del PSgroove 4b de Hermes) que... agarraos bien...¡¡¡PERMITE INICIAR SESIÓN EN PSN!!!Es, sin duda, una gran noticia para los que decidimos jugar a nuestras copias de seguridad en el firmware 3.41 para que no se estropee el lector de la PS3, que por cierto, es muy sensible...www.project0.de/psgroove-maker/Ahí tenéis un link en el que compilaros los grooves para vuestros dongles, actualizado hasta la version que permite PSN :DPd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falsos mandos de PS3 podrian explotar</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-26-falsos-mandos-de-ps3-podrian-explotar/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 21:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-26-falsos-mandos-de-ps3-podrian-explotar/</guid>
      <description>En un comunicado que Sony ha difundido puede leerse:“SCEA aconseja a los consumidores que tengan cuidado al comprar mandos inalámbricos de PlayStation 3 que procedan de dudosas fuentes, porque la calidad, fiabilidad y la seguridad de estos productos falsificados es incierta, y en algunos casos podría ser peligroso. Es posible que algunos productos falsos puedan incendiarse o explotar, causando lesiones o daños para el usuario, a tu propia PlayStation 3, o a otros bienes”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino: PS3 Custom Firmware</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-19-destino-ps3-custom-firmware/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 21:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-19-destino-ps3-custom-firmware/</guid>
      <description>Hace 2 días se anuncia la posibilidad de emular un firmware en la PS3. Una gran noticia para los que hemos apostado por FW 3.41 y no nos dejamos engatusar por la &#34;increíble&#34; 3.42, pues ahora podemos emular una 3.42, una 3.50 y probablemente cualquier firmware posterior, desde un USB sin arriesgarnos a perder la garantía, ni a estropear la consola.Este scene está creado por un scener español (oh yeah) y aun está en fase beta, pero funcional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firmware 3.50 de PS3 añade compatibilidad de 3D</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-16-sony-ha-anunciado-que-el-proximo-martes/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-16-sony-ha-anunciado-que-el-proximo-martes/</guid>
      <description>Sony ha anunciado que el próximo martes sacara la nueva actualización 3.50 de su sistema PS3, la cual añade la compatibilidad para BLU-RAY 3D.Tambien se rumorea la posibilidad de ver tambien fotos en 3D y videos de youtube y similares en 3D tambien en el futuro.Tenemos 3 opciones:-Tener el firm 3.15 o anterior y poder instalar Linux en nuestros sistemas.-Tener el firm 3.41 y poder ejecutar copias de seguridad.-Tener nuestra consola actualizada, perdiendo cada vez mas caracteristicas, pero podremos jugar onlineDe momento, si te apasiona el 3D (cosa que a mi personalmente no, rezo por que sea una moda pasajera) actualiza tu videoconsola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se anuncia Backup Manager 1.1 con varias mejoras</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-03-se-anuncia-backup-manager-11-con-varias/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 16:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-03-se-anuncia-backup-manager-11-con-varias/</guid>
      <description>Se anuncia ya la primera actualizacion del Backup Manager, de mano de los creadores de PSJailbreak.Entre otras, las novedades mas destacables son:• Support for all firmware.• Support for NTFS.• Supports Blu-ray and MKV.• Support for PSX and PS2 games.ChipSpain ha dado mas detalles al respecto:• NFTS Support• New version of Backup Manager 1.1 (OK)• Compatible with all PS3 firmware• Compatible with Blu-ray backups, PS2 and PSX.• Auto Updater via your PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSGroove : Carga copias de juegos en PlayStation 3 sin PS Jailbreak</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-01-psgroove-carga-copias-de-juegos-en/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 23:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-01-psgroove-carga-copias-de-juegos-en/</guid>
      <description>De la misma forma que os dije que se libero el codigo del PSJailbreak, os traigo ya el codigo para que lo podais ejecutar vosotros mismos.Este código pertenece a una Scene que permite que cualquiera lo copie en su propio USB, aunque solo sirve para unos modelos muy específicos.Las novedades entre el Jailbreak y el Scene, aparte del precio, es que este Scene funciona en todos los firmwares, incluido el 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSJailbreak: Código liberado y tutoriales para la fabricación casera</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-09-01-psjailbreak-codigo-liberado-y/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 16:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-09-01-psjailbreak-codigo-liberado-y/</guid>
      <description>Hace unas semanas se anuncio que por fin la PS3 había sido pirateada... hackeada... liberada mejor dicho. Todo de la forma mas sencilla que te podrías haber imaginado: Un USB, con un determinado hardware, durante la carga del XMB en memoria, introducía un código que permitía un control total de los permisos de la consola. Una vez con permisos de ejecución, un homebrew permite la carga de copias de seguridad de juegos realizados en un HDD (ya sea el interno o uno externo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xbox Live se encarece un 20% [editado]</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-31-xbox-live-se-encarece-un-20/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 14:18:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-31-xbox-live-se-encarece-un-20/</guid>
      <description>A partir del día 1 de noviembre, los suscriptores de Xbox Live tendrán que pagar un aumento del 20%, lo cual pasa de los 7,99 dólares, 19,99 dólares y 49,99 dólares (un mes, tres meses y un año respectivamente) a los 9,99 dólares, 24,99 dólares y 59,99 dólares.Esos incrementos son los que se aplicarán en Estados Unidos, mientras que en el Reino Unido y Canadá el coste por mes subirá en una libra y un dólar canadiense respectivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegan los piratas a PS3?</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-08-19-llegan-los-piratas-ps3/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 18:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-08-19-llegan-los-piratas-ps3/</guid>
      <description>Hoy, el mundo geek puede cambiar si el nuevo y primer modchip para PS3 funciona.Se ha hecho oficial hoy mismo la existencia de un dispositivo en forma de dongle USB que presuntamente ofrece la posibilidad de grabar videojuegos de PS3 en discos duros con sistemas de archivos FAT32 para poder jugar nuestras &#34;copias de seguridad&#34; en la consola de sony sin necesidad de tener el juego original. El PS JailBreak, que es como se ha llamado este pequeño modchip cuesta 170$ y se empezará a comercializar sobre el 27 de este mes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>