<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on Lunatic Geek</title>
    <link>https://lunaticgeek.com/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on Lunatic Geek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2016 13:37:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://lunaticgeek.com/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Cero de Enero y Otros Hitos Informáticos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2016-01-06-el-cero-de-enero-y-otros-hitos/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2016-01-06-el-cero-de-enero-y-otros-hitos/</guid>
      <description>Vamos a empezar el año con una pregunta lunática. En qué año estamos? La respuesta no es tan evidente como parece. Todo depende del hito del calendario que estemos usando. En occidente se emplea el calendario gregoriano que nos sitúa en el 2016 pero no me parece muy apropiado utilizar la fecha de nacimiento de un carpintero judío de hace dos milenios como referencia temporal. En el mundo informático tampoco les parece la mejor opción y desarrolladores muy importantes han utilizado otras fechas para iniciar su calendario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El panel 5K del iMac</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2014-10-21-el-panel-5k-del-imac/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 20:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2014-10-21-el-panel-5k-del-imac/</guid>
      <description>Acaba de salir un nuevo modelo de iMac de 27&#34; y una definición monstruosa que llega a los 5K. Cada vez, más fabricantes optan por paneles de altísimas resoluciones y precios desorbitados. Ya se empiezan a ver TVs 4K a precios razonables e incluso Amazon ha actualizado el Kindle con una densidad de 300ppi.
En este contexto, hay que plantearse la utilidad de todo esto y la repercusión que tiene en el precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swatch Internet Time</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2014-09-22-swatch-internet-time/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 17:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2014-09-22-swatch-internet-time/</guid>
      <description>Ayer leí una noticia de TechCrunch sobre la negativa del CEO de Swatch a fabricar smartwatches porque no les veía futuro.&amp;nbsp;
Sobra decir que estoy totalmente de acuerdo con estas declaraciones. En el artículo se mencionaba algo llamado&amp;nbsp;Swatch Internet Time. Tras unos minutos de investigación en Wikipedia, me quedé alucinado con la tremenda frikada que es el&amp;nbsp;Swatch Internet Time. Como no podía ser de otra forma, he escrito este post para divulgar esta extravagante iniciativa que surgió en 1998.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milagros informáticos</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-09-11-milagros-informaticos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 19:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-09-11-milagros-informaticos/</guid>
      <description>La Ley de MooreLa Ley de Moore es sin lugar a duda el mayor milagro de la historia de la informática. Es una ley o mejor dicho, una hipótesis que Gordon Moore enunció en 1965 y cuyo cumplimiento puede constatarse hasta hoy. La Ley de Moore afirma que aproximadamente cada 18-24 meses se duplica el número de transistores en un circuito integrado. Esto implica que la potencia se duplica o que el coste de producción baja a la mitad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué WhatsApp ya NO es una mierda</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-08-29-por-que-whatsapp-ya-no-es-una-mierda/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 18:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-08-29-por-que-whatsapp-ya-no-es-una-mierda/</guid>
      <description>Como no podía ser de otra forma, en este blog hemos criticado pública y privadamente esta aplicación de mensajería móvil pero es de justicia reconocer que han solventado sus fallos.
WhatsApp es una aplicación que hemos criticado duramente por lo chapuceros que habían sido sus programadores. Me refiero a la seguridad del servicio. Algo tan primordial como la privacidad de los mensajes enviados y recibidos en una aplicación de mensajería había sido obviada por los desarrolladores de&amp;nbsp;WhatsApp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hall of Fame</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2012-01-26-hall-of-fame/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 13:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2012-01-26-hall-of-fame/</guid>
      <description>Hace unos días estuve hablando con un viejo amigo y surgió el tema de nuestros ídolos. Las personas más influyentes en el mundo de la informática.&amp;nbsp;Estuvimos citando algunos nombres y discutiendo sobre su importancia y relevancia para el mundo de la informática y para el mundo en general. En ese momento se me ocurrió que tenía que recopilar un Hall of Fame con las personas que a MI parecer han sido más importantes en este campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>biit, el nuevo spotify</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 13:28:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-11-15-biit-el-nuevo-spotify/</guid>
      <description>Aunque las comparaciones sean odiosas, biit no puede negar que esté utilizando este reclamo, si bien está algo disimulado para captar usuarios.
Biit es la nueva aplicación para iOS que está triunfando en la appstore. Sus funciones son bien simples. Permite escuchar música en stream, gratuita, sin apenas publicidad y sin suscripciones de ningún tipo.&amp;nbsp;Para convencer al público de que su aplicación es extraordinaria, los desarrolladores españoles de esta app que estará disponible para Android próximamente, han escrito un manifiesto que se compromenten a seguir hasta el final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Jobs de Walter Isaacson</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-31-steve-jobs-de-walter-isaacson/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 17:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-31-steve-jobs-de-walter-isaacson/</guid>
      <description>Después de reiterados retrasos, el día 24 de octubre salió a la venta la biografía autorizada de Steve Jobs.Un libro imprescindible para todos los amantes de Apple y admiradores del trabajo de Jobs, nos cuenta a través de sus casi 800 páginas los aspectos más controvertidos, felices y duros de la vida del genio de Cupertino.Para todo aquel que esté interesado en comprar un ejemplar, están disponibles en Amazon.es y gracias a nuestros compañeros de epubgratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#ThankYouSteve</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-10-06-thankyousteve/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 11:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-10-06-thankyousteve/</guid>
      <description>Steve Jobs1955-2011rememberingsteve@apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogger para iOS</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-09-09-blogger-para-ios/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 01:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-09-09-blogger-para-ios/</guid>
      <description> Ya era hora de que sacaran una app oficial. No es muy cómodo pero en iPad tiene que verse bien. Me despido por hoy desde mi iPod</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Fin de una Era</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-08-26-el-fin-de-una-era/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 18:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-08-26-el-fin-de-una-era/</guid>
      <description>Con este título tan sugerente no me refiero al concierto de Nightwish, que ahora mismo estoy escuchando ni a la reciente renuncia de Jobs como CEO sino a toda la vorágine informativa que se ha formado en torno a la transformación estratégica de HP. He esperado unos días a escribir este post porque no quería que fuese meramente informativo sino de opinión.

HP ha abandonado el desarrollo de su sistema operativo móvil, Web OS y con ello su tableta después de una corta y nada intensa vida (poco más de un mes) ante el acoso del imparable iPad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica de una Dimisión Anunciada</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-08-25-cronica-de-una-dimision-anunciada/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 18:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-08-25-cronica-de-una-dimision-anunciada/</guid>
      <description>Es irónico que ayer mismo, ruvelro y yo quedásemos para tomar unas patatas bravas y estuviéramos hablando de la sucesión de Jobs en Apple.Yo comenté mi preferencia por Stephen&amp;nbsp;Wozniak en la inminente sucesión de la empresa de Cupertino. Cómo íbamos a pensar que Steve Jobs iba a presentar su dimisión como CEO mientras nosotros disfrutábamos de unas patatas y un aquarius bien frío. Esta es la carta que encontré en mi correo electrónico cuando llegué a casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry Google</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-08-05-angry-google/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-08-05-angry-google/</guid>
      <description>David Drummond, vice-presidente senior de Google y su jefe del gabinete jurídico ha publicado en el blog oficial de Google un post muy crítico con Microsoft y Apple en el que expresa lo que todos pensamos de las políticas que su competencia lleva a cabo.
Todo empezó hace unas semanas, cuando unos fondos de inversión integrados entre otros por Microsoft y Apple adquirieron un paquete de patentes de Novell y Nortel necesarias para Android, para asegurarse de que Google les tendría que pagar unos royalties por su uso y esto encarecería el coste de las licencias de Android que pasaría de ser gratis a costar 15$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple es carísimo</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-07-07-apple-es-carisimo/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 20:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-07-07-apple-es-carisimo/</guid>
      <description>Oigo muy a menudo que los productos de Apple son carísimos porque son de marca pero eso es una verdad a medias. Es cierto que pagas la marca, pero el margen de beneficios que aplica Apple a sus productos es mucho más bajo de lo que la gente cree. Hay una web que se dedica a hacer una especie de contabilidad inversa para calcular los costes de los idevices. Sus cálculos son totalmente incorrectos y cualquiera que tenga la mínima idea de contabilidad de costes sabrá que los costes indirectos de los productos son importantísimos y esta web no los tiene en cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frases Célebres</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-03-02-frases-celebres/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 21:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-03-02-frases-celebres/</guid>
      <description>&#34;All the best people in life seem to like Linux&#34;Steve Wozniak, cofundador de Apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thunderbolt en los Nuevos MacBook Pro</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-02-24-thunderbolt-en-los-nuevos-macbook-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 20:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-02-24-thunderbolt-en-los-nuevos-macbook-pro/</guid>
      <description>Tras años de investigación y desarrollo, llega Thunderbolt, la nueva tecnología I/O que promete revolucionar el mercado (al contrario que USB3).
En este blog nos fijamos en Thunderbolt hace año y medio, cuando intel lo introdujo bajo el nombre de Light Peak. Fue nominado a los HATS 2010&amp;nbsp;porque sabíamos que la colaboración estrecha que intel había establecido con Apple sería revolucionaria. FireWire nunca triunfó pero sabíamos que Apple no iba a dejar que esto volviera a suceder, sobre todo si tenemos en cuenta que ahora, el gigante de Cupertino es una de las empresas con mayor capitalización bursátil del mundo y su poder e influencia es absoluta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple empieza a comercializar comida</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-27-apple-empieza-comercializar-comida/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2011 22:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-27-apple-empieza-comercializar-comida/</guid>
      <description> De apple todos conocemos los iPod, los iPhone, los iPad...Pues ahora la compañia ha decidido hacer honor a su logotipo, y se ha metido en el mundo alimenticioAqui os dejo uno de sus productos, que, fuera de coña, estaba bueno :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo al Revés</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 19:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>Desde que empecé a publicar el blog he estado escribiendo sobre lo malos que son algunos y lo buenos que son otros. Ese maniqueísmo ha llevado a que algunos compañeros me critiquen y acusen de tendencioso.Escribo este post para demostrar a todo el mundo que soy perfectamente objetivo al analizar las noticias y sucesos tecnológicos.
En este post redentor, voy a empezar por microsoft. Empresa que odio profundamente desde que lanzaron windows vista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre el iPad 2</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-reflexiones-frikis/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 16:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-26-reflexiones-frikis/</guid>
      <description>Hace un par de días Steve Jobs cogió una baja médica que le impedirá disfrutar y presidir la inminente conferencia de presentación del iPad 2. Durante los últimos meses he leído gran cantidad de rumores ridículos con objetivos perversos. Digo esto porque en muchos blogs de reconocido prestigio están lanzando rumores sobre las impresionantes características del iPad 2. Unas características que van más allá del actual estado de la técnica y que obviamente el iPad 2 no tendrá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Jobs coge una baja médica</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2011-01-17-steve-jobs-coge-una-baja-medica/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 19:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2011-01-17-steve-jobs-coge-una-baja-medica/</guid>
      <description>Steve Jobs ha dirigido la siguiente carta a sus empleados:Team,At my request, the board of directors has granted me a medical leave of absence so I can focus on my health. I will continue as CEO and be involved in major strategic decisions for the company.I have asked Tim Cook to be responsible for all of Apple’s day to day operations. I have great confidence that Tim and the rest of the executive management team will do a terrific job executing the exciting plans we have in place for 2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De un león y un suricato</title>
      <link>https://lunaticgeek.com/2010-10-21-de-un-leon-y-un-suricato/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 17:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lunaticgeek.com/2010-10-21-de-un-leon-y-un-suricato/</guid>
      <description>He estado liado últimamente y no he tenido tiempo para comentar tantas y tantas noticias como el precio exagerado del primer sintonizador de Google TV, la salida de Ubuntu 10.10 y el anuncio de ayer de Mac OSX lion.Me voy a centrar en estas dos últimos topics por ser de mayor trascendencia en este blog y en toda la comunidad geek.Ubuntu 10.10 es una birria.&amp;nbsp;Eso es lo que diría si me lo preguntaran y no pudiera explicarme.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
